document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - พ.ศ.๒๕๓๔ ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน"
    },
    {
        "front": "- - - - - สิงหาคม พ.ศ.๒๕๓๔",
        "back": "ให้ ไว้ ณ วันที่ ๒๑"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - ปัจจุบัน",
        "back": "ปี ที่ ๔๖ ใน รัชกาล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศ ว่า",
        "back": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน",
        "back": "โดยที่ เป็นการสมควร ปรับปรุง กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ - - - - - โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ สภานิติบัญญัติ แห่งชาติ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ราชการ แผ่นดิน พ.ศ.๒๕๓๔”",
        "back": "เรียก ว่า “พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ถัดจาก วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง แต่วัน"
    },
    {
        "front": "เป็นต้นไป - - - - -",
        "back": "มาตรา ๓ ให้ ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "(๑) ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ - - - - - พ.ศ.๒๕๑๕",
        "back": "ที่ ๒๑๘ ลงวันที่ ๒๙ กันยายน"
    },
    {
        "front": "(๒) ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ - - - - - พ.ศ.๒๕๑๕",
        "back": "ที่ ๓๑๐ ลงวันที่ ๑๓ ธันวาคม"
    },
    {
        "front": "(๓) พระราชบัญญัติ - - - - - ฉบับ ที่ ๒๑๘ ลงวันที่ ๒๙ กันยายน พ.ศ.๒๕๑๕ พ.ศ.๒๕๑๗",
        "back": "แก้ไข เพิ่มเติม ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ"
    },
    {
        "front": "(๔) พระราชบัญญัติ แก้ไข เพิ่มเติม ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ - - - - - กันยายน พ.ศ.๒๕๑๕ (ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๑๗",
        "back": "ฉบับ ที่ ๒๑๘ ลงวันที่ ๒๙"
    },
    {
        "front": "(๕) พระราชบัญญัติ แก้ไข เพิ่มเติม ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ - - - - - พ.ศ.๒๕๑๕ (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๑๗",
        "back": "ที่ ๒๑๘ ลงวันที่ ๒๙ กันยายน"
    },
    {
        "front": "(๖) พระราชบัญญัติ แก้ไข เพิ่มเติม ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ ที่ ๒๑๘ ลงวันที่ ๒๙ กันยายน - - - - -",
        "back": "พ.ศ.๒๕๑๕ (ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๑๙"
    },
    {
        "front": "(๗) ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ - - - - - พ.ศ.๒๕๒๐",
        "back": "ที่ ๒๒ ลงวันที่ ๘ พฤศจิกายน"
    },
    {
        "front": "(๘) พระราชบัญญัติ แก้ไข เพิ่มเติม - - - - - ๒๑๘ ลงวันที่ ๒๙ กันยายน พ.ศ.๒๕๑๕ (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๒๒",
        "back": "ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "(๙) ประกาศ คณะ รักษา ความสงบเรียบร้อย แห่งชาติ ฉบับ ที่ ๔๘ เรื่อง - - - - -",
        "back": "แก้ไข เพิ่มเติม ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ"
    },
    {
        "front": "ฉบับ - - - - - พ.ศ.๒๕๑๕ ลงวันที่ ๒๘ กุมภาพันธ์ พ.ศ.๒๕๓๔",
        "back": "ที่ ๒๑๘ ลงวันที่ ๒๙ กันยายน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓/๑ [2] การบริหาร ราช การตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ของ ประชาชน",
        "back": "ต้อง เป็นไป เพื่อ ประโยชน์ สุข"
    },
    {
        "front": "เกิด ผลสัมฤทธิ์ ต่อ - - - - - ความคุ้มค่า ใน เชิง ภารกิจ แห่ง รัฐ การ",
        "back": "ภารกิจ ของ รัฐ ความ มีประสิทธิภาพ"
    },
    {
        "front": "ลด ขั้นตอน การ ปฏิบัติงาน - - - - - เลิก หน่วยงาน ที่ ไม่ จำเป็น การ",
        "back": "การ ลด ภารกิจ และ ยุบ"
    },
    {
        "front": "กระจาย ภารกิจ และ ทรัพยากร ให้ แก่ - - - - - และ การ ตอบ สนองความต้องการ",
        "back": "ท้องถิ่น การ กระจายอำนาจ ตัดสินใจ การอำนวยความสะดวก"
    },
    {
        "front": "ของ ประชาชน ทั้งนี้ โดย - - - - - งาน",
        "back": "มี ผู้รับผิดชอบ ต่อ ผล ของ"
    },
    {
        "front": "การ จัดสรร งบประมาณ และ การบรรจุ และ แต่งตั้ง บุคคล เข้า ดำรงตำแหน่ง หรือ - - - - - วรรค หนึ่ง",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ต้อง คำนึงถึง หลัก การตาม"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ ส่วนราชการ ต้อง ใช้ วิธี การบริหาร กิจการ - - - - -",
        "back": "บ้านเมือง ที่ ดี โดยเฉพาะอย่างยิ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "คำนึงถึง ความรับผิดชอบ ของ - - - - - การ เปิดเผย ข้อมูล การ ติดตาม ตรวจสอบ และ",
        "back": "ผู้ปฏิบัติงาน การ มีส่วนร่วม ของ ประชาชน"
    },
    {
        "front": "ประเมินผล การ ปฏิบัติงาน ทั้งนี้ ตาม - - - - -",
        "back": "ความเหมาะสม ของ แต่ละ ภารกิจ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม - - - - - กำหนด หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "มาตรา นี้ จะ ตรา พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "วิธีการ ใน การปฏิบัติ ราชการ และ การ - - - - - ปฏิบัติ ก็ได้",
        "back": "สั่งการ ให้ ส่วนราชการ และ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔ ให้ จัดระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน ดังนี้ - - - - - (๒)",
        "back": "(๑) ระเบียบ บริหาร ราชการส่วนกลาง"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ - - - - - บริหาร ราชการส่วนท้องถิ่น",
        "back": "บริหาร ราชการส่วนภูมิภาค (๓) ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ การ แบ่ง - - - - - ๆ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน พระราชบัญญัติ",
        "back": "ราชการ ออก เป็น ส่วน ต่าง"
    },
    {
        "front": "นี้ ให้ กำหนด ตำแหน่ง และ - - - - - และ ปริมาณ งาน ของ ส่วนราชการ นั้น ๆ ไว้ ด้วย",
        "back": "อัตรา เงินเดือน โดย คำนึงถึง คุณภาพ"
    },
    {
        "front": "การบรรจุ และ การ - - - - - ราชการ ต่าง ๆ ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย",
        "back": "แต่งตั้ง บุคคล ให้ ดำรง ตำแหน่งหน้าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - การตาม พระราชบัญญัติ นี้ ส่วน ที่ ๑ การ จัดระเบียบ บริหาร ราชการส่วนกลาง",
        "back": "มาตรา ๖ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ ให้ จัดระเบียบ บริหาร - - - - -",
        "back": "ราชการส่วนกลาง ดังนี้ (๑) สำนักนายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "(๒) กระทรวง หรือ - - - - - กระทรวง",
        "back": "ทบวง ซึ่ง มี ฐานะ เทียบเท่า"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - กระทรวง",
        "back": "ทบวง ซึ่ง สังกัด สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - อย่าง อื่น และ มี ฐานะ เป็น กรม ซึ่ง สังกัด",
        "back": "กรม หรือ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ"
    },
    {
        "front": "หรือไม่ สังกัด สำนักนายกรัฐมนตรี - - - - - มี ฐานะ เป็น กระทรวง",
        "back": "กระทรวง หรือ ทบวง สำนักนายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ตาม (๑) (๒) - - - - - เป็น นิติบุคคล",
        "back": "(๓) และ (๔) มี ฐานะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ [3] การ จัดตั้ง การ รวม หรือ การ โอน ส่วนราชการ ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๗ ให้ ตรา เป็น พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ กระทรวง ให้ ระบุ การสังกัด ไว้ ใน พระราชบัญญัติ ด้วย",
        "back": "จัดตั้ง ทบวง โดย ให้ สังกัด"
    },
    {
        "front": "การ จัด ตั้งกรม - - - - - อื่น และ มี ฐานะ เป็น กรม ซึ่ง",
        "back": "หรือ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ อย่าง"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - ให้ ระบุ การ ไม่ สังกัด ไว้ ใน พระราชบัญญัติ ด้วย",
        "back": "สังกัด สำนักนายกรัฐมนตรี กระทรวง หรือ ทบวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ทวิ - - - - - โอน ส่วนราชการ ตาม มาตรา ๗ ไม่ ว่า",
        "back": "[4] การ รวม หรือ การ"
    },
    {
        "front": "จะ มีผล เป็นการ จัดตั้ง ส่วนราชการ ขึ้น ใหม่ หรือไม่ ถ้า - - - - - หรือ",
        "back": "ไม่ มี การ กำหนด ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "อัตรา - - - - - ให้ ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ของ ข้าราชการ หรือ ลูกจ้าง เพิ่มขึ้น"
    },
    {
        "front": "พระราชกฤษฎีกา ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ระบุ - - - - - อำนาจหน้าที่ ตาม บทบัญญัติ แห่ง",
        "back": "อำนาจหน้าที่ ของ ส่วนราชการ การ โอน"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ซึ่ง ส่วนราชการ หรือ เจ้าพนักงาน ที่ มี อยู่ เดิม การ - - - - -",
        "back": "โอน ข้าราชการ และ ลูกจ้าง งบประมาณ"
    },
    {
        "front": "รายจ่าย รวมทั้ง ทรัพย์สิน - - - - - กรณี",
        "back": "และ หนี้สิน เอาไว้ ด้วย แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "ให้ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน และ - - - - - มิ ให้ มี การ กำหนด ตำแหน่ง หรือ",
        "back": "สำนักงบประมาณ มี หน้าที่ ตรวจสอบ ดูแล"
    },
    {
        "front": "อัตรา ของ ข้าราชการ หรือ ลูกจ้าง - - - - - หรือ ที่ ถู กรวม หรือ",
        "back": "ของ ส่วนราชการ ที่ จัดตั้งขึ้น ใหม่"
    },
    {
        "front": "โอน ไป ตาม วรรค หนึ่ง เพิ่มขึ้น - - - - - นับแต่ วันที่ พระราชกฤษฎีกา ตาม",
        "back": "จนกว่า จะ ครบกำหนด สาม ปี"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "วรรค หนึ่ง มีผล ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ตรี [5] การ - - - - - ๗ ให้ ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "เปลี่ยน ชื่อ ส่วนราชการ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "และ ในกรณีที่ ชื่อ ตำแหน่ง ของ ข้าราชการ ใน ส่วนราชการ นั้น เปลี่ยนไป - - - - - ไว้ ใน พระราชกฤษฎีกา ด้วย",
        "back": "ให้ ระบุ การ เปลี่ยน ชื่อ"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย กฎ ระเบียบ - - - - - อื่น ประกาศ หรือ คำสั่ง ใด",
        "back": "ข้อบังคับ เทศบัญญัติ หรือ ข้อบัญญัติ ท้องถิ่น"
    },
    {
        "front": "ที่ อ้าง ถึง ส่วนราชการ - - - - - ได้ ถูก เปลี่ยน ชื่อ ตาม วรรค",
        "back": "หรือ ตำแหน่ง ของ ข้าราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ให้ ถือว่า บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย กฎ ระเบียบ - - - - - อื่น ประกาศ",
        "back": "ข้อบังคับ เทศบัญญัติ หรือ ข้อบัญญัติ ท้องถิ่น"
    },
    {
        "front": "หรือ คำสั่ง นั้น อ้าง ถึง ส่วนราชการ หรือ ตำแหน่ง ของ ข้าราชการ - - - - -",
        "back": "ที่ ได้ เปลี่ยน ชื่อ นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ จัตวา [6] การ ยุบ ส่วนราชการ - - - - - เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ตาม มาตรา ๗ ให้ ตรา"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี พระราชกฤษฎีกา ยุบ ส่วนราชการ ตาม วรรค หนึ่ง แล้ว ให้ - - - - -",
        "back": "งบประมาณ รายจ่าย ที่ เหลืออยู่ ของ"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ นั้น - - - - - อื่น ของ ส่วนราชการ นั้น ให้ โอน ให้ แก่",
        "back": "เป็นอัน ระงับ ไป สำหรับ ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ อื่น หรือ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ ตามที่ รัฐมนตรี ซึ่ง - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้รักษา การตาม พระราชกฤษฎีกา ตาม"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง กำหนด โดย ความ เห็นชอบ - - - - - กิจการ สิทธิ และ หนี้สิน",
        "back": "ของ คณะรัฐมนตรี สำหรับ วิธีการ จัดการ"
    },
    {
        "front": "ของ ส่วนราชการ นั้น - - - - - พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ หรือ ลูกจ้าง - - - - - เพราะ เหตุ ยุบตำแหน่ง อัน เนื่อง มา แต่",
        "back": "ซึ่ง ต้อง พ้น จาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "การ ยุบ ส่วนราชการ ตาม วรรค หนึ่ง นอกเหนือจาก สิทธิประโยชน์ ที่ - - - - - ข้อบังคับ",
        "back": "พึง ได้รับ ตามกฎหมาย หรือ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "อื่น แล้ว ให้ ข้าราชการ หรือ ลูกจ้าง ได้รับ - - - - - ที่ กำหนด ใน",
        "back": "เงินชดเชย ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "พระราชกฤษฎีกา - - - - -",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ด้วย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ส่วนราชการ รัฐวิสาหกิจ หรือ หน่วยงาน - - - - - รับ โอน ข้าราชการ หรือ ลูกจ้าง",
        "back": "อื่น ของ รัฐ ประสงค์ จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระ ทำได้ โดย มิ ให้ ถือว่า ข้าราชการ หรือ ลูกจ้าง ผู้",
        "back": "ตาม วรรค สาม ก็ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - การตาม วรรค สาม แต่ ทั้งนี้ ต้อง กระทำ ภายใน สามสิบ วัน",
        "back": "นั้น ได้ พ้น จาก ราช"
    },
    {
        "front": "นับแต่ พระราชกฤษฎีกา ตาม - - - - -",
        "back": "วรรค หนึ่ง มีผล ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ เบญจ [7] พระราชกฤษฎีกา ตาม มาตรา ๘ ทวิ หรือ - - - - -",
        "back": "มาตรา ๘ จัตวา ที่ มีผล"
    },
    {
        "front": "เป็นการ แก้ไข เพิ่มเติม - - - - - ที่ จัดตั้ง ส่วนราชการ กฎหมาย ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง",
        "back": "หรือ ยกเลิก บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ทบวง กรม - - - - - ตาม มาตรา ๒๓๐ วรรค ห้า ของ รัฐธรรมนูญ แห่ง",
        "back": "หรือ กฎหมาย อื่น ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "ราชอาณาจักร ไทย ให้ ระบุ ให้ - - - - - ใด ถูก แก้ไข เพิ่มเติม หรือ",
        "back": "ชัดเจน ใน พระราชกฤษฎีกา ว่า บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ยกเลิก เป็น ประการ - - - - -",
        "back": "ใด ใน กฎหมาย นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ฉ [8] การแบ่งส่วน ราชการ ภายใน สำนักงาน รัฐมนตรี กรม - - - - -",
        "back": "หรือ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ อย่าง"
    },
    {
        "front": "อื่น และ มี - - - - - เป็น กฎกระทรวง และ ให้ ระบุ อำนาจหน้าที่ ของ",
        "back": "ฐานะ เป็น กรม ให้ ออก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ด้วย",
        "back": "แต่ละ ส่วนราชการ ไว้ ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด ของ ส่วนราชการ ตาม วรรค - - - - - แบ่ง ส่วนราชการ ดังกล่าว กฎกระทรวง",
        "back": "หนึ่ง เป็น ผู้ ออก กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "นั้น เมื่อ ได้ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา - - - - -",
        "back": "แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้"
    },
    {
        "front": "[ คำ ว่า “สำนักงาน รัฐมนตรี” แก้ไข เพิ่มเติม โดย มาตรา ๑๗ - - - - -",
        "back": "แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "แผ่นดิน (ฉบับ - - - - -",
        "back": "ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕ ]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ สัต ต [9] ให้ - - - - - ความเห็น ต่อ คณะรัฐมนตรี ใน",
        "back": "สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน และ สำนักงบประมาณ ร่วมกัน เสนอ"
    },
    {
        "front": "การแบ่งส่วน ราชการ ภายใน และ - - - - - แต่ละ ส่วนราชการ ตาม มาตรา ๘ ฉ",
        "back": "ใน การ กำหนด อำนาจหน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "ใน การ เสนอ ความเห็น ดังกล่าว ให้ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน จัด อัตรา - - - - - ให้",
        "back": "กำลัง และ สำนักงบประมาณ จัดสรรเงิน งบประมาณ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เดียวกัน",
        "back": "สอดคล้อง เสนอ ไป ใน คราว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ อัฏฐ [10] การแบ่งส่วน ราชการ ภายใน - - - - - ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย",
        "back": "มหาวิทยาลัย หรือ สถาบัน ใน ทบวงมหาวิทยาลัย"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย มหาวิทยาลัย หรือ - - - - - การ จัดระเบียบ ราชการ ใน สำนักนายกรัฐมนตรี",
        "back": "สถาบัน นั้น หมวด ๑"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ การ - - - - - เป็นไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม",
        "back": "จัดระเบียบ ราชการ ใน สำนักนายกรัฐมนตรี ให้"
    },
    {
        "front": "ให้ ส่วนราชการ ใน สำนักนายกรัฐมนตรี บรรดา ที่ กำหนด ไว้ ใน กฎหมาย ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง - - - - - กรม",
        "back": "ทบวง กรม มี ฐานะ เป็น"
    },
    {
        "front": "สำนักนายกรัฐมนตรี อาจ จัด ให้ - - - - - ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี เพื่อ ทำหน้าที่ จัดทำ",
        "back": "มี ส่วนราชการ เป็นการ ภายใน ขึ้น"
    },
    {
        "front": "นโยบาย และ แผน กำกับ เร่งรัด และ ติดตาม นโยบาย และ แผน - - - - -",
        "back": "การปฏิบัติ ราช การตาม นโยบาย ที่"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี กำหนด - - - - - นายกรัฐมนตรี จะ สั่ง ให้ กรม หรือ ส่วนราชการ ที่",
        "back": "หรือ อนุมัติ เพื่อ การ นี้"
    },
    {
        "front": "เรียกชื่อ อย่าง อื่น - - - - - ใน สำนักนายกรัฐมนตรี จัดทำ ก็ได้",
        "back": "และ มี ฐานะ เป็น กรม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ สำนักนายกรัฐมนตรี มี อำนาจหน้าที่ ตามที่ กำหนด ไว้ ใน กฎหมาย - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการ และ รับผิดชอบ ใน การ กำหนด นโยบาย เป้าหมาย และ ผลสัมฤทธิ์",
        "back": "สำนักนายกรัฐมนตรี มี นายกรัฐมนตรี เป็น ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ของ งาน ใน สำนักนายกรัฐมนตรี ให้ สอดคล้อง กับ นโยบาย ที่ - - - - - หรือ",
        "back": "คณะรัฐมนตรี แถลง ไว้ ต่อ รัฐสภา"
    },
    {
        "front": "ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด หรือ อนุมัติ - - - - - และ รัฐมนตรี ประจำ สำนักนายกรัฐมนตรี เป็น",
        "back": "โดย จะ ให้ มี รองนายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ผู้ช่วย สั่ง และ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติ ราชการ ก็ได้ [11]"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ มี ทั้ง รองนายกรัฐมนตรี และ รัฐมนตรี ประจำ สำนักนายกรัฐมนตรี",
        "back": "มี รองนายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี ประจำ"
    },
    {
        "front": "การ สั่ง และ การปฏิบัติ ราชการ ของ รองนายกรัฐมนตรี - - - - - เป็นไป ตามที่ นายกรัฐมนตรี มอบหมาย [12]",
        "back": "และ รัฐมนตรี ประจำ สำนักนายกรัฐมนตรี ให้"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ที่ คณะรัฐมนตรี ต้อง อยู่ - - - - - จนกว่า คณะรัฐมนตรี ที่ ตั้งขึ้น",
        "back": "ใน ตำแหน่ง เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "ใหม่ จะ - - - - - ขาด คุณสมบัติ ต้อง คำพิพากษา ให้ จำคุก สภาผู้แทนราษฎร มีมติ",
        "back": "เข้า รับหน้าที่ เพราะ นายกรัฐมนตรี ตาย"
    },
    {
        "front": "ไม่ ไว้วางใจ ศาลรัฐธรรมนูญ วินิจฉัย ว่าความ เป็น - - - - - วุฒิสภา มีมติ ให้ ถอดถอน",
        "back": "รัฐมนตรี ของ นายกรัฐมนตรี สิ้นสุดลง หรือ"
    },
    {
        "front": "จาก ตำแหน่ง ให้ คณะรัฐมนตรี มอบหมาย - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ แทน นายกรัฐมนตรี ถ้า ไม่",
        "back": "ให้ รองนายกรัฐมนตรี คนใดคนหนึ่ง เป็น ผู้"
    },
    {
        "front": "มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - อาจ ปฏิบัติ ราชการ ได้ ให้ คณะรัฐมนตรี มอบหมาย",
        "back": "รองนายกรัฐมนตรี หรือ มี แต่ ไม่"
    },
    {
        "front": "ให้ รัฐมนตรี คนใดคนหนึ่ง - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้ ปฏิบัติหน้าที่ แทน [13]"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ใน ตำแหน่ง เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป จนกว่า คณะรัฐมนตรี ที่ ตั้งขึ้น",
        "back": "ระหว่าง ที่ คณะรัฐมนตรี ต้อง อยู่"
    },
    {
        "front": "ใหม่ จะ เข้า รับหน้าที่ ให้ คณะรัฐมนตรี ดังกล่าว อำนวยความสะดวก - - - - - ดำเนินการ ใด",
        "back": "ให้ หัวหน้า ส่วนราชการ ต่าง ๆ"
    },
    {
        "front": "ๆ เท่าที่จำเป็น เพื่อ รับ - - - - - นายกรัฐมนตรี คน ใหม่ มา เตรียมการ ดำเนินการ ได้ [14]",
        "back": "แนวทาง การบริหาร ราชการ แผ่นดิน จาก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ นายกรัฐมนตรี ใน ฐานะ - - - - -",
        "back": "หัวหน้า รัฐบาล มี อำนาจหน้าที่ ดังนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) กำกับ โดยทั่วไป ซึ่ง การบริหาร ราชการ - - - - - สั่ง ให้ ราชการส่วนกลาง ราชการส่วนภูมิภาค",
        "back": "แผ่นดิน เพื่อ การ นี้ จะ"
    },
    {
        "front": "และ ส่วนราชการ ซึ่ง มี หน้าที่ ควบคุม - - - - - เกี่ยวกับ การปฏิบัติ ราชการ ในกรณีจำเป็น",
        "back": "ราชการส่วนท้องถิ่น ชี้แจง แสดงความคิดเห็น ทำ รายงาน"
    },
    {
        "front": "จะ ยับยั้ง การปฏิบัติ ราชการ ใด - - - - - มติ ของ คณะรัฐมนตรี ก็ได้ และ",
        "back": "ๆ ที่ ขัดต่อ นโยบาย หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การปฏิบัติ ราชการ ของ ราชการส่วนกลาง ราชการส่วนภูมิภาค และ ราชการส่วนท้องถิ่น",
        "back": "มีอำนาจ สั่ง สอบสวน ข้อเท็จจริง เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "(๒) มอบหมาย - - - - - ของ กระทรวง หรือ ทบวง หนึ่ง หรือ หลาย กระทรวง หรือ ทบวง",
        "back": "ให้ รองนายกรัฐมนตรี กำกับ การบริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๓) บังคับบัญชา ข้าราชการ ฝ่ายบริหาร ทุก ตำแหน่ง ซึ่ง สังกัด กระทรวง - - - - - เรียกชื่อ",
        "back": "ทบวง กรม และ ส่วนราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "อย่าง - - - - - กรม",
        "back": "อื่น ที่ มี ฐานะ เป็น"
    },
    {
        "front": "(๔) สั่ง ให้ ข้าราชการ - - - - - หนึ่ง มา ปฏิบัติ ราชการ สำนักนายกรัฐมนตรี โดย",
        "back": "ซึ่ง สังกัด กระทรวง ทบวง กรม"
    },
    {
        "front": "จะ ให้ ขาด จาก อัตรา เงินเดือน ทาง สังกัด - - - - - ขาด จาก",
        "back": "เดิม หรือไม่ ก็ได้ ในกรณีที่ ให้"
    },
    {
        "front": "อัตรา เงินเดือน ทาง สังกัด เดิม - - - - - ใน ระดับ และ ขั้น ที่ ไม่ สูง กว่า เดิม",
        "back": "ให้ ได้รับ เงินเดือน ใน สำนักนายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "(๕) แต่งตั้ง ข้าราชการ ซึ่ง สังกัด กระทรวง ทบวง กรม หนึ่ง - - - - - ทบวง",
        "back": "ไป ดำรงตำแหน่ง ของ อีก กระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - เงินเดือน จาก กระทรวง ทบวง กรม เดิม ใน กรณี เช่นว่า นี้",
        "back": "กรม หนึ่ง โดย ให้ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ให้ ข้าราชการ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง มี ฐานะ เสมือน - - - - - กรม ซึ่ง ตน",
        "back": "เป็น ข้าราชการ สังกัด กระทรวง ทบวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - แต่ ถ้า เป็นการ แต่งตั้ง ข้าราชการ ตั้งแต่ ตำแหน่ง อธิบดี หรือ เทียบเท่า",
        "back": "มา ดำรงตำแหน่ง นั้น ทุก ประการ"
    },
    {
        "front": "ขึ้นไป ต้อง - - - - -",
        "back": "ได้รับ อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ปรึกษา ที่ปรึกษา หรือ คณะที่ปรึกษา ของ นายกรัฐมนตรี หรือ เป็น คณะกรรมการ เพื่อ",
        "back": "(๖) แต่งตั้ง ผู้ทรงคุณวุฒิ เป็น ประธาน"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติ ราชการ ใด - - - - - หรือ ค่าตอบแทน ให้ แก่ ผู้ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง",
        "back": "ๆ และ กำหนด อัตรา เบี้ยประชุม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชการ ใน สำนักนายกรัฐมนตรี",
        "back": "(๗) แต่งตั้ง ข้าราชการการเมือง ให้ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "(๘) วาง - - - - - แผ่นดิน เป็นไป โดย รวดเร็ว และ มีประสิทธิภาพ เท่าที่ ไม่",
        "back": "ระเบียบปฏิบัติ ราชการ เพื่อให้ การบริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "ขัด หรือ แย้ง กับ - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "(๙) ดำเนินการ - - - - - นโยบาย",
        "back": "อื่น ๆ ใน การ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ ตาม (๘) - - - - - ให้ ใช้ บังคับ ได้",
        "back": "เมื่อ คณะรัฐมนตรี ให้ ความเห็น ชอบแล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ในกรณีที่ - - - - - เรียกชื่อ อย่าง อื่น และ มี ฐานะ เป็น",
        "back": "นายกรัฐมนตรี เป็น ผู้บังคับบัญชา ส่วนราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "กรม แต่ มิได้ สังกัด สำนักนายกรัฐมนตรี - - - - - ให้ รองนายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี ประจำ",
        "back": "หรือ ทบวง นายกรัฐมนตรี จะ มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "สำนักนายกรัฐมนตรี ปฏิบัติ ราชการ แทน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ สำนักเลขาธิการนายกรัฐมนตรี มี - - - - - เลขาธิการ นายกรัฐมนตรี เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ และ",
        "back": "อำนาจหน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการ ทางการเมือง มี"
    },
    {
        "front": "รับผิดชอบ - - - - - ต่อ นายกรัฐมนตรี และ ให้ มี รองเลขาธิการ นายกรัฐมนตรี ฝ่าย การเมือง",
        "back": "ใน การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง"
    },
    {
        "front": "และ รองเลขาธิการ นายกรัฐมนตรี ฝ่ายบริหาร เป็น ผู้ช่วย - - - - - จะ ให้ มี ผู้ช่วย",
        "back": "สั่ง และ ปฏิบัติ ราชการ และ"
    },
    {
        "front": "เลขาธิการ นายกรัฐมนตรี - - - - - ราชการ ด้วย ก็ได้",
        "back": "เป็น ผู้ช่วย สั่ง และ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ นายกรัฐมนตรี และ - - - - - ข้าราชการการเมือง และ ให้ รองเลขาธิการ นายกรัฐมนตรี ฝ่ายบริหาร",
        "back": "รองเลขาธิการ นายกรัฐมนตรี ฝ่าย การเมือง เป็น"
    },
    {
        "front": "และ ผู้ช่วย เลขาธิการ - - - - -",
        "back": "นายกรัฐมนตรี เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี อำนาจหน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการ ของ คณะรัฐมนตรี รัฐสภา และ ราชการ ใน",
        "back": "มาตรา ๑๔ สำนัก เลขาธิการ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "พระองค์ - - - - - ข้าราชการ และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ",
        "back": "มี เลขาธิการ คณะรัฐมนตรี เป็น ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "นายกรัฐมนตรี - - - - - เป็น ผู้ช่วย สั่ง และ ปฏิบัติ ราชการ และ จะ ให้",
        "back": "และ ให้ มี รองเลขาธิการ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มี ผู้ช่วย เลขาธิการ คณะรัฐมนตรี - - - - - ราชการ ด้วย ก็ได้",
        "back": "เป็น ผู้ช่วย สั่ง และ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ คณะรัฐมนตรี รองเลขาธิการ - - - - - เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "คณะรัฐมนตรี และ ผู้ช่วย เลขาธิการ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ [15] ใน สำนักนายกรัฐมนตรี อาจ มี - - - - - ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี",
        "back": "ส่วนราชการ ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ได้ ตามที่ กำหนด - - - - - ทบวง กรม",
        "back": "ใน กฎหมาย ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ สำนักนายกรัฐมนตรี นอกจาก มี - - - - - สำนักนายกรัฐมนตรี ให้ มี ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี",
        "back": "นายกรัฐมนตรี รองนายกรัฐมนตรี และ รัฐมนตรี ประจำ"
    },
    {
        "front": "คน - - - - -",
        "back": "หนึ่ง มี อำนาจหน้าที่ ดังนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) รับผิดชอบ ควบคุม ราชการประจำ ใน สำนักนายกรัฐมนตรี กำหนด - - - - - ของ สำนักนายกรัฐมนตรี และ",
        "back": "แนวทาง และ แผน การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ลำดับความสำคัญ ของ แผน การปฏิบัติ ราชการ ประจำปี - - - - - เป็นไปตาม นโยบาย ที่ นายกรัฐมนตรี",
        "back": "ของ ส่วนราชการ ใน สำนักนายกรัฐมนตรี ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ประเมินผล การปฏิบัติ ราชการ ของ ส่วนราชการ ใน สำนักนายกรัฐมนตรี",
        "back": "กำหนด รวมทั้ง กำกับ เร่งรัด ติดตาม"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ ของ - - - - - นายกรัฐมนตรี รองนายกรัฐมนตรี และ รัฐมนตรี ประจำ",
        "back": "ส่วนราชการ ใน สำนักนายกรัฐมนตรี รอง จาก"
    },
    {
        "front": "สำนักนายกรัฐมนตรี - - - - - หัวหน้า ส่วนราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี",
        "back": "ยกเว้น ข้าราชการ ของ ส่วนราชการ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ ใน - - - - - ราชการ ของ สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี",
        "back": "สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ใน การปฏิบัติ ราชการ ของ ปลัด - - - - - มี รอง ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี เป็น",
        "back": "สำนักนายกรัฐมนตรี ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ผู้ช่วย สั่ง และ ปฏิบัติ ราชการ และ จะ ให้ มี - - - - - สั่ง",
        "back": "ผู้ช่วย ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี เป็น ผู้ช่วย"
    },
    {
        "front": "และ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติ ราชการ ด้วย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี รอง ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ ผู้ช่วย ปลัด - - - - - ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี",
        "back": "สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ มี ทั้ง รอง"
    },
    {
        "front": "และ ผู้ช่วย - - - - - สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ ผู้ช่วย ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ",
        "back": "ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี ให้ รอง ปลัด"
    },
    {
        "front": "และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ราชการ รอง จาก ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ให้ ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี รอง ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี และ ผู้ช่วย ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ให้"
    },
    {
        "front": "รอง ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี - - - - - ดำรงตำแหน่ง ที่ เรียกชื่อ อย่าง อื่น ใน สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี",
        "back": "ผู้ช่วย ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี และ ผู้"
    },
    {
        "front": "มี อำนาจหน้าที่ ตามที่ ปลัด - - - - -",
        "back": "สำนักนายกรัฐมนตรี กำหนด หรือ มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ - - - - - บังคับ แก่ ราชการ ของ สำนักนายกรัฐมนตรี ใน ส่วน ที่",
        "back": "ความใน มาตรา ๑๙/๑ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี และ - - - - - ต่อ นายกรัฐมนตรี ด้วย โดย อนุโลม [16]",
        "back": "ส่วนราชการ ที่ มิได้ ขึ้น ตรง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี มี อำนาจหน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการประจำ ทั่วไป ของ - - - - - มิได้",
        "back": "สำนักนายกรัฐมนตรี และ ราชการ ที่ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "กำหนดให้ เป็น หน้าที่ ของ กรม - - - - - โดยเฉพาะ รวมทั้ง กำกับ และ เร่งรัด",
        "back": "ใด กรม หนึ่ง ในสังกัด สำนักนายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ ราชการ ของ ส่วนราชการ ใน สำนักนายกรัฐมนตรี ให้ เป็นไปตาม - - - - - ราชการ ของ",
        "back": "นโยบาย แนวทาง และ แผน การปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "สำนักนายกรัฐมนตรี ยกเว้น - - - - - กำหนดให้ หัวหน้า ส่วนราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี",
        "back": "ราชการ ของ ส่วนราชการ ซึ่ง กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ สำนักนายกรัฐมนตรี มี - - - - - ไม่ สมควร จัดตั้ง สำนักงาน ปลัด ทบวง ตาม",
        "back": "ทบวง อยู่ ในสังกัด และ ยัง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี ทำหน้าที่ สำนักงาน ปลัด ทบวง ด้วย ก็ได้ หมวด ๒",
        "back": "๒๕ วรรค สาม จะ ให้"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ทบวง",
        "back": "จัดระเบียบ ราชการ ใน กระทรวง หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ ให้ จัดระเบียบ ราชการ ของ กระทรวง - - - - - (๒) สำนักงานปลัดกระทรวง",
        "back": "ดังนี้ (๑) สำนักงาน รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "(๓) กรม หรือ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ - - - - - เห็น ว่า ไม่ มีความจำเป็น",
        "back": "อย่าง อื่น เว้นแต่ บาง กระทรวง"
    },
    {
        "front": "จะ ไม่ - - - - - ก็ได้",
        "back": "แยก ส่วนราชการ ตั้งขึ้น เป็น กรม"
    },
    {
        "front": "ให้ ส่วนราชการ ตาม (๒) และ ส่วนราชการ ที่ - - - - - มี ฐานะ เป็น กรม",
        "back": "เรียกชื่อ อย่าง อื่น ตาม (๓)"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี ส่วนราชการ เพื่อ ทำหน้าที่ จัดทำ นโยบาย และ แผน กำกับ เร่งรัด",
        "back": "กระทรวง ใด มีความจำเป็น จะ ต้อง"
    },
    {
        "front": "และ ติดตาม นโยบาย และ แผน การปฏิบัติ ราชการ - - - - - ราชการ โดย อนุมัติ",
        "back": "ของ กระทรวง จะ จัดระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ แผน เป็น ส่วนราชการ ภายใน ขึ้น ตรง ต่อ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง ก็ได้",
        "back": "คณะรัฐมนตรี เพื่อให้ มี สำนัก นโยบาย"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ส่วนราชการ เพื่อ รับผิดชอบ ภาระหน้าที่ ใด โดยเฉพาะ ซึ่ง ไม่ มี",
        "back": "กระทรวง จะ ตรา พระราชกฤษฎีกา จัดตั้ง"
    },
    {
        "front": "ฐานะ เป็น กรม แต่ มี ผู้บังคับบัญชา ของ ส่วนราชการ ดังกล่าว - - - - - เรียกชื่อ",
        "back": "เป็น อธิบดี หรือ ตำแหน่ง ที่"
    },
    {
        "front": "อย่าง อื่น ที่ มี ฐานะ เป็น อธิบดี - - - - - อธิบดี หรือ ผู้",
        "back": "ก็ได้ ใน กรณี เช่นนั้น ให้"
    },
    {
        "front": "ดำรงตำแหน่ง - - - - - มี อำนาจหน้าที่ สำหรับ ส่วนราชการ นั้น เช่นเดียวกับ อธิบดี ตามที่ กำหนด",
        "back": "ที่ เรียกชื่อ อย่าง อื่น ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ใน พระราชกฤษฎีกา และ ให้ คณะ อนุกรรมการ สามัญ ประจำ กระทรวง ทำหน้าที่ คณะ - - - - - ส่วนราชการ นั้น [17]",
        "back": "อนุกรรมการ สามัญ ประจำ กรม สำหรับ"
    },
    {
        "front": "การ ตรา พระราชกฤษฎีกา ตาม วรรค สี่ ให้ - - - - - ยุบ รวม หรือ",
        "back": "กระ ทำได้ ใน กรณี เป็นการ"
    },
    {
        "front": "โอน กรม - - - - - เป็น ส่วนราชการ ตาม วรรค สี่ ใน กระทรวง นั้น",
        "back": "ใน กระทรวง ใด มา จัดตั้ง"
    },
    {
        "front": "หรือ กระทรวง อื่น โดย ไม่ มี การ กำหนด ตำแหน่ง - - - - - ลูกจ้าง",
        "back": "หรือ อัตรา ของ ข้าราชการ หรือ"
    },
    {
        "front": "เพิ่มขึ้น และ ให้ นำ ความใน มาตรา ๘ ทวิ และ มาตรา ๘ เบญจ มา ใช้ - - - - -",
        "back": "บังคับ โดย อนุโลม [18]"
    },
    {
        "front": "การ แต่งตั้ง อธิบดี หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ที่ - - - - - ตาม วรรค สี่",
        "back": "เรียกชื่อ อย่าง อื่น ของ ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เป็น ผู้ นำเสนอ คณะรัฐมนตรี เพื่อ - - - - - ดำรงตำแหน่ง ดังกล่าว เป็น",
        "back": "พิจารณา อนุมัติ และ ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัฐธรรมนูญ ว่าด้วย การป้องกัน และ ปราบปราม การ ทุจริต [19]",
        "back": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ระดับสูง ตามกฎหมาย ประกอบ"
    },
    {
        "front": "ก่อนที่ คณะรัฐมนตรี จะ ให้ ความ เห็นชอบ ใน ร่าง - - - - - สี่ ของ",
        "back": "พระราชกฤษฎีกา จัดตั้ง ส่วนราชการ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - ร่าง พระราชกฤษฎีกา ดังกล่าว ต่อ สภาผู้แทนราษฎร และ วุฒิสภา เพื่อ ทราบ [20]",
        "back": "กระทรวง ใด ให้ นายกรัฐมนตรี ส่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน - - - - - หก และ วรรค เจ็ด มา ใช้ บังคับ",
        "back": "วรรค สี่ วรรค ห้า วรรค"
    },
    {
        "front": "กับ สำนักนายกรัฐมนตรี และ ทบวง ตาม - - - - -",
        "back": "หมวด ๓ โดย อนุโลม [21]"
    },
    {
        "front": "[ คำ ว่า “สำนักงาน รัฐมนตรี” แก้ไข เพิ่มเติม - - - - - ระเบียบ บริหาร ราชการ",
        "back": "โดย มาตรา ๑๗ แห่ง พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "แผ่นดิน (ฉบับ - - - - -",
        "back": "ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕ ]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ [22] กระทรวง มี อำนาจหน้าที่ ตามที่ กำหนด - - - - - กระทรวง ทบวง กรม",
        "back": "ไว้ ใน กฎหมาย ว่าด้วย การปรับปรุง"
    },
    {
        "front": "การ จัดระเบียบ ราชการ ใน - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม",
        "back": "กระทรวง หนึ่ง ๆ ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "ส่วน - - - - - ที่ เกี่ยวกับ การทหาร และ การศึกษา ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น",
        "back": "การ จัดระเบียบ ราชการ ใน กระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙/๑ [23] ให้ ปลัดกระทรวง หัวหน้ากลุ่ม ภารกิจ และ หัวหน้า ส่วนราชการ - - - - -",
        "back": "ตั้งแต่ ระดับ กรม ขึ้นไป วางแผน"
    },
    {
        "front": "และ ประสาน กิจกรรม ให้ มี การ ใช้ ทรัพยากร ของ ส่วนราชการ - - - - -",
        "back": "ต่าง ๆ ใน กระทรวง ร่วมกัน"
    },
    {
        "front": "เพื่อให้ เกิด - - - - - กระทรวง",
        "back": "ประสิทธิภาพ ความคุ้มค่า และ บรรลุเป้าหมาย ของ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง หัวหน้า - - - - - จะ",
        "back": "ส่วนราชการ และ หัวหน้ากลุ่ม ภารกิจ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มีมติ ให้ นำ งบประมาณ ที่ แต่ละ ส่วนราชการ ได้รับ - - - - - ร่วมกัน ก็ได้",
        "back": "จัดสรร มา ดำเนินการ และ ใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ [24] ภายใต้ บังคับ บทบัญญัติ มาตรา ๑๑ ใน - - - - - ว่าการ",
        "back": "กระทรวง หนึ่ง ให้ มี รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "กระทรวง คน หนึ่ง เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ - - - - - นโยบาย เป้าหมาย และ ผลสัมฤทธิ์",
        "back": "และ รับผิดชอบ ใน การ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ของ งาน ใน กระทรวง - - - - - คณะรัฐมนตรี แถลง ไว้ ต่อ รัฐสภา หรือ",
        "back": "ให้ สอดคล้อง กับ นโยบาย ที่"
    },
    {
        "front": "ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด หรือ อนุมัติ โดย จะ ให้ - - - - - ผู้ช่วย สั่ง และ ปฏิบัติ ราชการ ก็ได้",
        "back": "มี รัฐมนตรี ช่วยว่าการ กระทรวง เป็น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี รัฐมนตรี ช่วยว่าการ กระทรวง การ สั่ง หรือ การปฏิบัติ ราชการ - - - - -",
        "back": "ของ รัฐมนตรี ช่วยว่าการ กระทรวง ให้"
    },
    {
        "front": "เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง เป็น ผู้บังคับบัญชา ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ - - - - - เป็น",
        "back": "อย่าง อื่น และ มี ฐานะ"
    },
    {
        "front": "กรม - - - - - ว่าการ กระทรวง จะ มอบหมาย ให้ รัฐมนตรี ช่วยว่าการ กระทรวง ปฏิบัติ ราชการ แทน ก็ได้",
        "back": "แต่ มิได้ สังกัด กระทรวง รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ [25] ใน กระทรวง ให้ มี ปลัดกระทรวง - - - - -",
        "back": "คน หนึ่ง มี อำนาจหน้าที่ ดังนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) รับผิดชอบ ควบคุม - - - - - เป็น แนวทาง และ แผน การปฏิบัติ ราชการ กำกับ",
        "back": "ราชการประจำ ใน กระทรวง แปลง นโยบาย"
    },
    {
        "front": "การทำงาน ของ - - - - - ผลสัมฤทธิ์ และ ประสาน การ ปฏิบัติงาน ของ ส่วนราชการ ใน",
        "back": "ส่วนราชการ ใน กระทรวง ให้ เกิด"
    },
    {
        "front": "กระทรวง ให้ มี เอกภาพ สอดคล้องกัน - - - - - การปฏิบัติ ราชการ ของ ส่วนราชการ ใน กระทรวง",
        "back": "รวมทั้ง เร่งรัด ติดตาม และ ประเมินผล"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ ของ - - - - - รัฐมนตรี",
        "back": "ส่วนราชการ ใน กระทรวง รอง จาก"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ ใน สำนักงานปลัดกระทรวง และ - - - - - สำนักงานปลัดกระทรวง",
        "back": "รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ ของ"
    },
    {
        "front": "ใน การปฏิบัติ ราชการ ของ ปลัดกระทรวง ตาม วรรค หนึ่ง จะ ให้ - - - - -",
        "back": "มี รอง ปลัดกระทรวง คน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "เป็น ผู้ช่วย สั่ง และ - - - - - ก็ได้",
        "back": "ปฏิบัติ ราชการ ตามที่ ปลัดกระทรวง มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "ภายใน - - - - - ส่วนราชการ ระดับ กรม ตั้งแต่ สอง ส่วนราชการ ขึ้นไป อยู่ ภายใต้",
        "back": "กระทรวง จะ ออก กฎกระทรวง กำหนดให้"
    },
    {
        "front": "กลุ่ม - - - - - แต่ละ กลุ่ม ภารกิจ มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า อธิบดี",
        "back": "ภารกิจ เดียวกัน ก็ได้ โดย ให้"
    },
    {
        "front": "คน หนึ่ง เป็น หัวหน้ากลุ่ม ภารกิจ รับผิดชอบ ราชการ - - - - - ใน กลุ่ม ภารกิจ",
        "back": "และ บังคับบัญชา ข้าราชการ ของ ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "นั้น โดย ปฏิบัติ - - - - - หรือ ขึ้น ตรง ต่อ รัฐมนตรี ตามที่ กำหนด",
        "back": "ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ ปลัดกระทรวง"
    },
    {
        "front": "โดย กฎกระทรวง และ ในกรณีที่ ขึ้น ตรง ต่อ รัฐมนตรี ต้อง รายงาน - - - - - โดย กฎกระทรวง",
        "back": "ผลการดำเนินงาน ต่อ ปลัดกระทรวง ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน กลุ่ม ภารกิจ เดียวกัน หัวหน้ากลุ่ม ภารกิจ อาจ กำหนดให้ - - - - - แห่ง หนึ่ง",
        "back": "ส่วนราชการ ของ ส่วนราชการ ระดับ กรม"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ที่ เกี่ยวกับ สารบรรณ บุคลากร การเงิน การ พัสดุ หรือ - - - - - ส่วนราชการ",
        "back": "การ บริหารงาน ทั่วไป ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "แห่ง - - - - - ก็ได้",
        "back": "อื่น ภายใต้ กลุ่ม ภารกิจ เดียวกัน"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี กลุ่ม ภารกิจ และ มี ปริมาณ งาน มาก จะ ให้",
        "back": "กระทรวง ใด มิได้ จัด ให้"
    },
    {
        "front": "มี รอง ปลัดกระทรวง เป็น ผู้ช่วย สั่ง และ ปฏิบัติ ราชการ เพิ่มขึ้น - - - - -",
        "back": "เป็น สอง คน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กระทรวง ใด - - - - - ให้ มี รอง ปลัดกระทรวง เพิ่มขึ้น เป็น หัวหน้ากลุ่ม",
        "back": "มี การ จัดกลุ่ม ภารกิจ จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ ปลัดกระทรวง ที่ เกี่ยวกับ ราชการ ของ ส่วนราชการ ใน กลุ่ม ภารกิจ",
        "back": "ภารกิจ ก็ได้ และ ให้ อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "เป็น อำนาจหน้าที่ ของ หัวหน้ากลุ่ม ภารกิจ นั้น ทั้งนี้ เว้นแต่ จะ - - - - - อย่าง อื่น",
        "back": "มี กฎกระทรวง กำหนด ไว้ เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ มีความจำเป็น อย่างยิ่ง ต้อง มี รอง ปลัดกระทรวง มากกว่า ที่ กำหนด",
        "back": "กระทรวง ใด มี ภารกิจ เพิ่มขึ้น"
    },
    {
        "front": "ไว้ ใน วรรค - - - - - ข้าราชการพลเรือน และ คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ ราชการ จะ",
        "back": "ห้า หรือ วรรค หก คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ร่วมกัน อนุมัติ ให้ กระทรวง นั้น มี รอง ปลัดกระทรวง - - - - - กำหนด เงื่อนไข",
        "back": "เพิ่มขึ้น เป็น กรณีพิเศษ โดย จะ"
    },
    {
        "front": "หรือ เงื่อนเวลา ไว้ - - - - -",
        "back": "ด้วย หรือไม่ ก็ได้ [26]"
    },
    {
        "front": "ใน การ ดำเนิน การตาม วรรค เจ็ด ให้ คณะกรรมการ - - - - - มี การประชุม",
        "back": "พัฒนา ระบบ ราชการ จัด ให้"
    },
    {
        "front": "พิจารณา ร่วมกัน โดย กรรมการ - - - - - ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง จึง จะ",
        "back": "แต่ละ ฝ่าย จะ ต้อง มา"
    },
    {
        "front": "เป็น องค์ประชุม และ ใน การ ออกเสียง ลงมติ จะ - - - - - แต่ละ ฝ่าย",
        "back": "ต้อง ได้ คะแนนเสียง ของ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "เกิน กว่า กึ่งหนึ่ง ของ กรรมการ ฝ่าย ดังกล่าว ที่มา ประชุม แล้ว ให้ นำ - - - - - ต่อไป [27]",
        "back": "มติ ดังกล่าว เสนอ คณะรัฐมนตรี พิจารณา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ สำนักงาน - - - - - ทางการเมือง มี เลขานุการ รัฐมนตรี ซึ่ง เป็น ข้าราชการการเมือง",
        "back": "รัฐมนตรี มี อำนาจหน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการ"
    },
    {
        "front": "เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ และ รับผิดชอบ ใน - - - - - ขึ้น ตรง ต่อ รัฐมนตรี",
        "back": "การปฏิบัติ ราชการ ของ สำนักงาน รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ว่าการ กระทรวง และ จะ - - - - - ซึ่ง เป็น ข้าราชการการเมือง คน หนึ่ง หรือ",
        "back": "ให้ มี ผู้ช่วย เลขานุการ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "หลาย คน เป็น ผู้ช่วย สั่ง หรือ ปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ราชการ แทน เลขานุการ รัฐมนตรี ก็ได้"
    },
    {
        "front": "[ คำ ว่า “สำนักงาน รัฐมนตรี” แก้ไข - - - - - พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ",
        "back": "เพิ่มเติม โดย มาตรา ๑๗ แห่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ]",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกี่ยวกับ ราชการประจำ ทั่วไป ของ กระทรวง และ ราชการ ที่ คณะรัฐมนตรี มิได้",
        "back": "มาตรา ๒๓ สำนักงานปลัดกระทรวง มี อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "กำหนดให้ เป็น หน้าที่ ของ - - - - - กระทรวง โดยเฉพาะ รวมทั้ง กำกับ และ เร่งรัด",
        "back": "กรม ใด กรม หนึ่ง ในสังกัด"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ ราชการ ของ ส่วนราชการ ใน กระทรวง ให้ เป็นไปตาม นโยบาย แนวทาง - - - - - กระทรวง",
        "back": "และ แผน การปฏิบัติ ราชการ ของ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กระทรวง มี ทบวง อยู่ ในสังกัด และ ยัง ไม่ สมควร - - - - -",
        "back": "จัดตั้ง สำนักงาน ปลัด ทบวง ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ วรรค สาม จะ ให้ - - - - - ด้วย ก็ได้",
        "back": "สำนักงานปลัดกระทรวง ทำหน้าที่ สำนักงาน ปลัด ทบวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ การ - - - - - มี ฐานะ เทียบเท่า กระทรวง ให้ อนุโลม ตาม",
        "back": "จัดระเบียบ ราชการ ใน ทบวง ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "การ จัดระเบียบ ราชการ ของ กระทรวง ซึ่ง บัญญัติ ไว้ ใน - - - - - หมวด ๓",
        "back": "มาตรา ๑๘ ถึง มาตรา ๒๓"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - สังกัด สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ กระทรวง",
        "back": "จัดระเบียบ ราชการ ใน ทบวง ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ราชการ - - - - - และ ปริมาณ ของ งาน ไม่ เหมาะสม ที่จะ",
        "back": "ส่วน ใด ซึ่ง โดย สภาพ"
    },
    {
        "front": "จัดตั้ง เป็น กระทรวง หรือ ทบวง ซึ่ง มี ฐานะ เทียบเท่า - - - - - สังกัด",
        "back": "กระทรวง จะ จัดตั้ง เป็น ทบวง"
    },
    {
        "front": "สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ - - - - - ทบวง เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ",
        "back": "กระทรวง เพื่อให้ มี รัฐมนตรี ว่าการ"
    },
    {
        "front": "ราชการ ของ ทบวง ก็ได้ และ ให้ จัดระเบียบ ราชการ ใน - - - - - รัฐมนตรี",
        "back": "ทบวง ดังนี้ (๑) สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๒) สำนักงาน ปลัด ทบวง"
    },
    {
        "front": "(๓) กรม หรือ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ - - - - - ซึ่ง เห็น ว่า ไม่",
        "back": "อย่าง อื่น เว้นแต่ บาง ทบวง"
    },
    {
        "front": "มีความจำเป็น จะ ไม่ แยก - - - - -",
        "back": "ส่วนราชการ ตั้งขึ้น เป็น กรม ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ให้ ส่วนราชการ ตาม (๒) - - - - - อื่น ตาม (๓) มี ฐานะ เป็น กรม",
        "back": "และ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ อย่าง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - อยู่ ในสังกัด และ ปริมาณ และ คุณภาพ ของ ราชการ ใน",
        "back": "สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ กระทรวง มี ทบวง"
    },
    {
        "front": "ทบวง ยัง ไม่ สมควร - - - - - ให้ สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี หรือ สำนักงานปลัดกระทรวง ทำหน้าที่ สำนักงาน ปลัด ทบวง ด้วย ก็ได้",
        "back": "จัดตั้ง สำนักงาน ปลัด ทบวง จะ"
    },
    {
        "front": "[ คำ ว่า “สำนักงาน รัฐมนตรี” แก้ไข เพิ่มเติม โดย มาตรา - - - - - ราชการ",
        "back": "๑๗ แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - ]",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ การ จัดระเบียบ ราชการ - - - - - เป็นไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง",
        "back": "ใน ทบวง หนึ่ง ๆ ให้"
    },
    {
        "front": "ทบวง กรม - - - - - ทบวงมหาวิทยาลัย ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น",
        "back": "ส่วน การ จัดระเบียบ ราชการ ใน"
    },
    {
        "front": "ทบวง มี อำนาจหน้าที่ ตามที่ กำหนด ไว้ ใน กฎหมาย - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ ภายใต้ บังคับ บทบัญญัติ มาตรา ๑๑ - - - - - ทบวง เป็น ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ทบวง หนึ่ง มี รัฐมนตรี ว่าการ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ และ กำหนด นโยบาย - - - - - นโยบาย ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด หรือ อนุมัติ",
        "back": "ของ ทบวง ให้ สอดคล้อง กับ"
    },
    {
        "front": "และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ ของ ทบวง - - - - - ช่วยว่าการ ทบวง เป็น",
        "back": "และ จะ ให้ มี รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ได้",
        "back": "ผู้ช่วย สั่ง และ ปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี รัฐมนตรี ช่วยว่าการ ทบวง การ สั่ง - - - - - ช่วยว่าการ ทบวง ให้",
        "back": "หรือ การปฏิบัติ ราชการ ของ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ รัฐมนตรี ว่าการ ทบวง มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่เป็น ทบวง สังกัด สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ กระทรวง ให้ รัฐมนตรี ว่าการ ทบวง - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติ ราชการ ภายใต้ การกำกับ ของ"
    },
    {
        "front": "นายกรัฐมนตรี - - - - - กรณี",
        "back": "หรือ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ ทบวง นอกจาก - - - - - รัฐมนตรี ช่วยว่าการ ทบวง ให้ มี ปลัด",
        "back": "มี รัฐมนตรี ว่าการ ทบวง และ"
    },
    {
        "front": "ทบวง - - - - -",
        "back": "คน หนึ่ง มี อำนาจหน้าที่ ดังนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) รับผิดชอบ ควบคุม ราชการประจำ ใน ทบวง กำหนด - - - - - ของ ทบวง และ",
        "back": "แนวทาง และ แผน การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ลำดับความสำคัญ ของ แผน การปฏิบัติ ราชการ ประจำปี ของ ส่วนราชการ - - - - - ที่ รัฐมนตรี",
        "back": "ใน ทบวง ให้ เป็นไปตาม นโยบาย"
    },
    {
        "front": "กำหนด รวมทั้ง กำกับ เร่งรัด ติดตาม และ ประเมินผล การปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ราชการ ของ ส่วนราชการ ใน ทบวง"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ - - - - - จาก รัฐมนตรี",
        "back": "ของ ส่วนราชการ ใน ทบวง รอง"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ ใน สำนักงาน ปลัด ทบวง และ รับผิดชอบ ใน - - - - - ทบวง",
        "back": "การปฏิบัติ ราชการ ของ สำนักงาน ปลัด"
    },
    {
        "front": "ใน การปฏิบัติ ราชการ ของ - - - - - ให้ มี รอง ปลัด ทบวง เป็น",
        "back": "ปลัด ทบวง ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ผู้ช่วย สั่ง และ ปฏิบัติ - - - - - ผู้ช่วย ปลัด ทบวง เป็น ผู้ช่วย สั่ง",
        "back": "ราชการ และ จะ ให้ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "และ ปฏิบัติ ราชการ ด้วย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี - - - - - ปลัด ทบวง หรือ มี ทั้ง รอง ปลัด ทบวง",
        "back": "รอง ปลัด ทบวง หรือ ผู้ช่วย"
    },
    {
        "front": "และ ผู้ช่วย ปลัด - - - - - หรือ ผู้ช่วย ปลัด ทบวง เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ",
        "back": "ทบวง ให้ รอง ปลัด ทบวง"
    },
    {
        "front": "และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ - - - - -",
        "back": "รอง จาก ปลัด ทบวง"
    },
    {
        "front": "ให้ รอง ปลัด ทบวง ผู้ช่วย ปลัด ทบวง และ ผู้ ดำรงตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "ที่ เรียกชื่อ อย่าง อื่น ใน"
    },
    {
        "front": "สำนักงาน ปลัด - - - - - ทบวง กำหนด หรือ มอบหมาย",
        "back": "ทบวง มี อำนาจหน้าที่ ตามที่ ปลัด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ตามกฎหมาย ระเบียบ ข้อบังคับ หรือ คำสั่ง ใด หรือ มติ ของ",
        "back": "ปลัด ทบวง จะ ต้อง ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี ใน - - - - - ข้อบังคับ หรือ คำสั่ง นั้น หรือ มติ ของ คณะรัฐมนตรี",
        "back": "เรื่อง ใด ถ้า กฎหมาย ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "ใน เรื่อง นั้น มิได้ กล่าวถึง - - - - - ให้ ปลัด ทบวง มีอำนาจ ดังเช่น ปลัดกระทรวง",
        "back": "อำนาจ ของ ปลัด ทบวง ไว้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ให้ สำนักงานปลัดสำนักนายกรัฐมนตรี หรือ สำนักงานปลัดกระทรวง ทำหน้าที่ สำนักงาน ปลัด ทบวง ให้ ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ - - - - -",
        "back": "ปลัดกระทรวง ทำหน้าที่ ปลัด ทบวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ สำนักงาน รัฐมนตรี มี อำนาจหน้าที่ เกี่ยวกับ - - - - - ซึ่ง เป็น ข้าราชการการเมือง",
        "back": "ราชการ ทางการเมือง มี เลขานุการ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ และ รับผิดชอบ ใน - - - - - ขึ้น ตรง ต่อ รัฐมนตรี",
        "back": "การปฏิบัติ ราชการ ของ สำนักงาน รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ว่าการ ทบวง และ จัด ให้ - - - - - เป็น ข้าราชการการเมือง คน หนึ่ง หรือ",
        "back": "มี ผู้ช่วย เลขานุการ รัฐมนตรี ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "หลาย คน เป็น - - - - - แทน เลขานุการ รัฐมนตรี ก็ได้",
        "back": "ผู้ช่วย สั่ง หรือ ปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "[ คำ ว่า “สำนักงาน รัฐมนตรี” แก้ไข เพิ่มเติม โดย มาตรา - - - - - ราชการ",
        "back": "๑๗ แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "แผ่นดิน (ฉบับ - - - - -",
        "back": "ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕ ]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ สำนักงาน ปลัด ทบวง - - - - - ของ ทบวง และ ราชการ ที่",
        "back": "มี อำนาจหน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการประจำ ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี มิได้ กำหนดให้ เป็น หน้าที่ ของ กรม ใด กรม หนึ่ง - - - - -",
        "back": "ในสังกัด ทบวง โดยเฉพาะ รวมทั้ง กำกับ"
    },
    {
        "front": "และ เร่งรัด การปฏิบัติ ราชการ ของ ส่วนราชการ ใน ทบวง ให้ เป็นไปตาม - - - - -",
        "back": "นโยบาย แนวทาง และ แผน การปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๔ การ จัดระเบียบ ราชการ ในกรม",
        "back": "ราชการ ของ ทบวง หมวด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ กรม ซึ่ง สังกัด หรือไม่ สังกัด สำนักนายกรัฐมนตรี กระทรวง - - - - - ดังนี้",
        "back": "หรือ ทบวง อาจ แบ่ง ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๑) สำนักงาน เลขานุการ กรม"
    },
    {
        "front": "(๒) กอง หรือ ส่วนราชการ ที่ มี ฐานะ เทียบ กอง - - - - - ไม่",
        "back": "เว้นแต่ บาง กรม เห็น ว่า"
    },
    {
        "front": "มีความจำเป็น จะ ไม่ แยก - - - - -",
        "back": "ส่วนราชการ ตั้งขึ้น เป็นกอง ก็ได้"
    },
    {
        "front": "กรม ใด มีความจำเป็น จะ แบ่ง ส่วนราชการ โดย ให้ มี ส่วนราชการ อื่น - - - - -",
        "back": "นอกจาก (๑) หรือ (๒) ก็ได้"
    },
    {
        "front": "สำหรับ สำนักงานตำรวจแห่งชาติ จะ - - - - - ราชการ ของ ตำรวจ ก็ได้ [28]",
        "back": "แบ่ง ส่วนราชการ ให้ เหมาะสม กับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ [29] กรม - - - - - กระทรวง ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง แบ่ง",
        "back": "มี อำนาจหน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการ ของ"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ของ กรม หรือ - - - - - นั้น",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย อำนาจหน้าที่ ของ กรม"
    },
    {
        "front": "ในกรม หนึ่ง มี - - - - - ข้าราชการ และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ ของ",
        "back": "อธิบดี คน หนึ่ง เป็น ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "กรม ให้ เกิด - - - - - และ แผน การปฏิบัติ ราชการ ของ กระทรวง และ",
        "back": "ผลสัมฤทธิ์ และ เป็นไปตาม เป้าหมาย แนวทาง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี - - - - - อธิบดี ไว้ เป็นการ เฉพาะ การ ใช้อำนาจ และ การ",
        "back": "กฎหมาย อื่น กำหนด อำนาจหน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติหน้าที่ ตามกฎหมาย ดังกล่าว - - - - - แถลง ไว้ ต่อ รัฐสภา หรือ ที่ คณะรัฐมนตรี",
        "back": "ให้ คำนึงถึง นโยบาย ที่ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "กำหนด หรือ - - - - - แผน การปฏิบัติ ราชการ ของ กระทรวง ด้วย",
        "back": "อนุมัติ และ นโยบาย แนวทาง และ"
    },
    {
        "front": "ในกรม หนึ่ง จะ ให้ มี รองอธิบดี เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ รอง จาก - - - - - ราชการ ก็ได้",
        "back": "อธิบดี และ ช่วย อธิบดี ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "รองอธิบดี มี - - - - - มอบหมาย",
        "back": "อำนาจหน้าที่ ตามที่ อธิบดี กำหนด หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ สำนักงาน เลขานุการ กรม มี อำนาจหน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการ ทั่วไป - - - - -",
        "back": "ของ กรม และ ราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "มิได้ แยก ให้ เป็น หน้าที่ ของกอง หรือ ส่วนราชการ - - - - - เป็น ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ใด โดยเฉพาะ มี เลขานุการ กรม"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ราชการ ของ สำนักงาน เลขานุการ กรม"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ - - - - - (๒) และ ส่วนราชการ ตาม มาตรา ๓๑ วรรค สอง ให้",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๑ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มี อำนาจหน้าที่ ตามที่ ได้ กำหนด ไว้ ให้ เป็น หน้าที่ - - - - - ให้",
        "back": "ของ ส่วนราชการ นั้น ๆ โดย"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - หัวหน้า ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ อย่าง อื่น ที่ เทียบเท่า ผู้อำนวยการ",
        "back": "ผู้อำนวยการ กอง หัวหน้า กอง หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หัวหน้า ส่วนราชการ ตาม มาตรา ๓๑ วรรค สอง เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ",
        "back": "กอง หรือ หัวหน้า กอง หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ กระทรวง ทบวง กรม ใด มี - - - - - แบ่ง ท้องที่ ออก",
        "back": "เหตุ พิเศษ จะ ตรา พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "เป็น เขต เพื่อให้ มี หัวหน้าส่วน ราชการประจำ เขต - - - - - ทางวิชาการ ก็ได้",
        "back": "แล้วแต่ จะ เรียกชื่อ เพื่อ ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "หัวหน้าส่วน ราชการประจำ เขต มี อำนาจหน้าที่ เป็น ผู้รับ นโยบาย และ คำสั่ง - - - - -",
        "back": "จาก กระทรวง ทบวง กรม มา"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน - - - - - สำนักงานเขต ซึ่ง สังกัด กระทรวง ทบวง กรม นั้น",
        "back": "ทางวิชาการ และ เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการประจำ"
    },
    {
        "front": "ความใน มาตรา นี้ ไม่ - - - - - เขต และ การปกครอง บังคับบัญชา ของ ตำรวจ",
        "back": "ใช้ บังคับ แก่ การ แบ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - [30]",
        "back": "ซึ่ง ได้ กำหนด โดย พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ใด โดย สภาพ และ ปริมาณ ของ งาน สมควร มี",
        "back": "๓๕ กระทรวง ทบวง หรือ กรม"
    },
    {
        "front": "ผู้ ตรวจราชการ ของ กระทรวง ทบวง - - - - - กระ ทำได้",
        "back": "หรือ กรม นั้น ก็ ให้"
    },
    {
        "front": "ผู้ ตรวจราชการ ของ กระทรวง ทบวง หรือ กรม มี อำนาจหน้าที่ ตรวจ - - - - -",
        "back": "และ แนะนำ การปฏิบัติ ราชการ อัน"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ กระทรวง ทบวง หรือ กรม นั้น ให้ - - - - - ของ กระทรวง ทบวง",
        "back": "เป็นไป ตามกฎหมาย ระเบียบ หรือ ข้อบังคับ"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - หรือ การ สั่งการ ของ นายกรัฐมนตรี",
        "back": "กรม หรือ มติ ของ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ อย่าง อื่น - - - - - จะ มี เลขาธิการ",
        "back": "และ มี ฐานะ เป็น กรม"
    },
    {
        "front": "ผู้อำนวยการ หรือ ตำแหน่ง ที่ เรียกชื่อ อย่าง - - - - - อธิบดี เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ",
        "back": "อื่น ซึ่ง เทียบเท่า ปลัดกระทรวง หรือ"
    },
    {
        "front": "และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ ของ ส่วนราชการ นั้น - - - - - และ จะ",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ กฎหมาย กำหนด"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - รอง ของ ตำแหน่ง ที่ เรียกชื่อ อย่าง อื่น หรือ ผู้ช่วย",
        "back": "มี รองเลขาธิการ รองผู้อำนวยการ หรือ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "เลขาธิการ ผู้ช่วย ผู้อำนวยการ หรือ - - - - - เรียกชื่อ อย่าง อื่น หรือ มี ทั้ง",
        "back": "ตำแหน่ง ผู้ช่วย ของ ตำแหน่ง ที่"
    },
    {
        "front": "รองเลขาธิการ และ ผู้ช่วย เลขาธิการ - - - - - ผู้อำนวยการ หรือ ทั้ง ตำแหน่ง รอง และ",
        "back": "หรือ ทั้ง รองผู้อำนวยการ และ ผู้ช่วย"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง ผู้ช่วย ของ - - - - - เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ และ ช่วย ปฏิบัติ ราชการ แทน ก็ได้",
        "back": "ตำแหน่ง ที่ เรียกชื่อ อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ ให้ - - - - - ๓๒ มาตรา ๓๓ มาตรา ๓๔ และ มาตรา",
        "back": "นำ ความใน มาตรา ๓๑ มาตรา"
    },
    {
        "front": "๓๕ มา ใช้ บังคับ แก่ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ อย่าง อื่น - - - - -",
        "back": "และ มี ฐานะ เป็น กรม"
    },
    {
        "front": "- - - - - การปฏิบัติ ราชการ แทน",
        "back": "โดย อนุโลม หมวด ๕"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ [31] อำนาจ - - - - - การปฏิบัติ ราชการ หรือ การ ดำเนินการ อื่น",
        "back": "ใน การ สั่ง การอนุญาต การอนุมัติ"
    },
    {
        "front": "ที่ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ใด จะ พึง ปฏิบัติ หรือ ดำเนินการ ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "กฎ ระเบียบ ประกาศ หรือ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ใด หรือ มติ ของ คณะรัฐมนตรี ใน เรื่อง ใด ถ้า - - - - - คำสั่ง",
        "back": "กฎหมาย กฎ ระเบียบ ประกาศ หรือ"
    },
    {
        "front": "นั้น หรือ มติ ของ คณะรัฐมนตรี ใน เรื่อง - - - - - มอบอำนาจ ไว้ เป็น",
        "back": "นั้น มิได้ กำหนด เรื่อง การ"
    },
    {
        "front": "อย่าง อื่น หรือ มิได้ - - - - - ผู้ ดำรงตำแหน่ง นั้น อาจ มอบอำนาจ ให้",
        "back": "ห้าม เรื่อง การ มอบอำนาจ ไว้"
    },
    {
        "front": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง อื่น - - - - - อื่น หรือ ผู้ว่าราชการจังหวัด เป็น ผู้ปฏิบัติ ราชการ แทน",
        "back": "ใน ส่วนราชการ เดียวกัน หรือ ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "ได้ ทั้งนี้ ตาม - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ ที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนดให้ มี การ มอบอำนาจ ใน เรื่อง ใด เรื่อง หนึ่ง ตลอดจน",
        "back": "พระราชกฤษฎีกา ตาม วรรค หนึ่ง อาจ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ฟ้องคดี และ ดำเนินคดี หรือ กำหนด หลักเกณฑ์ วิธีการ หรือ เงื่อนไข",
        "back": "มอบอำนาจ ให้ ทำ นิติกรรม สัญญา"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ต้อง ปฏิบัติ ก็ได้",
        "back": "การ มอบอำนาจ หรือ ที่ ผู้รับมอบอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ความใน - - - - - บังคับ กับ อำนาจ ใน การอนุญาต ตามกฎหมาย ที่ บัญญัติ ให้",
        "back": "วรรค หนึ่ง มิ ให้ ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - บัญญัติ ผู้มีอำนาจ อนุญาต ไว้ เป็นการ เฉพาะ ใน กรณี เช่นนั้น ให้",
        "back": "ต้อง ออก ใบอนุญาต หรือ ที่"
    },
    {
        "front": "ผู้ - - - - - มีอำนาจ มอบอำนาจ ให้ ข้าราชการ ซึ่ง เป็น ผู้ใต้บังคับบัญชา และ ผู้ว่าราชการจังหวัด",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ซึ่ง มีอำนาจ ตามกฎหมาย ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ได้ ตามที่เห็นสมควร หรือ ตามที่ คณะรัฐมนตรี - - - - - ผู้ว่าราชการจังหวัด ให้ ผู้ว่าราชการจังหวัด มีอำนาจ มอบอำนาจ",
        "back": "กำหนด ใน กรณี มอบอำนาจ ให้"
    },
    {
        "front": "ได้ ต่อไป ตาม หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "และ เงื่อนไข ที่ ผู้มอบอำนาจ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค สาม เพื่อ ประโยชน์ - - - - - ตรา พระราชกฤษฎีกา กำหนด",
        "back": "ใน การอำนวยความสะดวก แก่ ประชาชน จะ"
    },
    {
        "front": "รายชื่อ กฎหมาย ที่ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - วรรค หนึ่ง ตาม",
        "back": "ตามกฎหมาย ดังกล่าว อาจ มอบอำนาจ ตาม"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ เงื่อนไข - - - - - ก็ได้ การ มอบอำนาจ ให้ ทำเป็น หนังสือ",
        "back": "ที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ [32] เมื่อ มี การ มอบอำนาจ - - - - - รับ มอบอำนาจ นั้น",
        "back": "แล้ว ผู้รับมอบอำนาจ มี หน้าที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "โดย ผู้มอบอำนาจ จะ กำหนดให้ - - - - - อื่น ปฏิบัติ ราชการ แทน ต่อไป โดย",
        "back": "ผู้รับมอบอำนาจ มอบอำนาจ ให้ ผู้ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "จะ กำหนด หลักเกณฑ์ - - - - - นั้น ไว้ ด้วย หรือไม่ ก็ได้ แต่ ใน",
        "back": "หรือ เงื่อนไข ใน การ ใช้อำนาจ"
    },
    {
        "front": "กรณี การ มอบอำนาจ ให้ - - - - - ให้ ผู้ว่าราชการจังหวัด ต้อง มอบอำนาจ ต่อไป ให้",
        "back": "ผู้ว่าราชการจังหวัด คณะรัฐมนตรี จะ กำหนด หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด ปลัด จังหวัด หรือ หัวหน้า - - - - - ก็ได้",
        "back": "ส่วนราชการ ที่ เกี่ยวข้อง ใน จังหวัด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ [33] ใน - - - - - ถึง การอำนวยความสะดวก แก่ ประชาชน ความ รวดเร็ว",
        "back": "การ มอบอำนาจ ให้ ผู้มอบอำนาจ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ใน การปฏิบัติ ราชการ การ กระจาย ความรับผิดชอบ ตาม สภาพ ของ - - - - - ต้อง",
        "back": "ตำแหน่ง ของ ผู้รับมอบอำนาจ และ ผู้รับมอบอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติหน้าที่ ที่ ได้รับ - - - - - มอบอำนาจ ดังกล่าว",
        "back": "มอบอำนาจ ตาม วัตถุประสงค์ ของ การ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ มอบอำนาจ แล้ว - - - - - และ ติดตาม ผล การปฏิบัติ ราชการ ของ",
        "back": "ผู้มอบอำนาจ มี หน้าที่ กำกับ ดูแล"
    },
    {
        "front": "ผู้รับมอบอำนาจ และ ให้ มีอำนาจ แนะนำ - - - - - ผู้รับมอบอำนาจ ได้",
        "back": "หรือ แก้ไข การปฏิบัติ ราชการ ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐/๑ [34] ใน การปฏิบัติ ราชการ ของ ส่วนราชการ - - - - - ใด ของ",
        "back": "ภาย ในกรม ถ้า การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ นั้น มี - - - - - มี การ ให้บริการ เกี่ยวเนื่อง อยู่ ด้วย และ",
        "back": "ลักษณะ เป็น งานการ ให้บริการ หรือ"
    },
    {
        "front": "หาก แยก การบริหาร ออก - - - - - จะ บรรลุเป้าหมาย ตาม มาตรา ๓/๑ ยิ่งขึ้น",
        "back": "เป็น หน่วย บริการ รูปแบบ พิเศษ"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ดังกล่าว โดย ความ เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี จะ แยก - - - - - ไป",
        "back": "การปฏิบัติ ราชการ ใน เรื่อง นั้น"
    },
    {
        "front": "จัดตั้ง เป็น หน่วย บริการ รูปแบบ พิเศษ ซึ่ง มิใช่ - - - - - อยู่ ใน",
        "back": "เป็น ส่วนราชการ หรือ รัฐวิสาหกิจ แต่"
    },
    {
        "front": "กำกับ ของ ส่วนราชการ - - - - - ตามระเบียบ สำนักนายกรัฐมนตรี",
        "back": "ดังกล่าว ก็ได้ ทั้งนี้ ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ สำนักนายกรัฐมนตรี ตาม วรรค หนึ่ง อย่าง - - - - - การ จัดตั้ง การ มอบอำนาจ",
        "back": "น้อย ให้ กำหนด รายละเอียด เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "ให้ ปฏิบัติ ราชการ แทน วิธีการ บริหารงาน การ ดำเนินการ ด้าน ทรัพย์สิน - - - - -",
        "back": "การกำกับ ดูแล สิทธิประโยชน์ ของ บุคลากร"
    },
    {
        "front": "และ การ - - - - -",
        "back": "ยุบ เลิก ไว้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "ให้ หน่วย บริการ รูปแบบ พิเศษ มี หน้าที่ ปฏิบัติงาน ให้ - - - - - จัดตั้ง",
        "back": "กับ ส่วนราชการ ตาม ภารกิจ ที่"
    },
    {
        "front": "หน่วย บริการ รูปแบบ พิเศษ นั้น - - - - - ของ ส่วนราชการ ดังกล่าว ตามที่ ได้",
        "back": "เป็นหลัก และ สนับสนุน ภารกิจ อื่น"
    },
    {
        "front": "รับมอบหมาย และ อาจ ให้บริการ แก่ ส่วนราชการ อื่น หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - -",
        "back": "หรือ เอกชน แต่ ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "กระทบกระเทือน ต่อ - - - - - จัดตั้ง",
        "back": "ภารกิจ อันเป็น วัตถุประสงค์ แห่ง การ"
    },
    {
        "front": "ให้ รายได้ ของ หน่วย บริการ รูปแบบ พิเศษ เป็นราย - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "ได้ที่ ไม่ต้อง นำ ส่ง คลัง"
    },
    {
        "front": "วิธีการ งบประมาณ และ กฎหมาย ว่าด้วย - - - - - การรักษา ราชการ แทน",
        "back": "เงินคงคลัง หมวด ๖"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ในกรณีที่ นายกรัฐมนตรี ไม่ อาจ ปฏิบัติ ราชการ - - - - - ราชการ แทน",
        "back": "ได้ ให้ รองนายกรัฐมนตรี เป็น ผู้รักษา"
    },
    {
        "front": "ถ้า มี รองนายกรัฐมนตรี หลาย คน ให้ คณะรัฐมนตรี - - - - - ผู้รักษา ราชการ แทน",
        "back": "มอบหมาย ให้ รองนายกรัฐมนตรี คนใดคนหนึ่ง เป็น"
    },
    {
        "front": "ถ้า ไม่ มี - - - - - แต่ ไม่ อาจ ปฏิบัติ ราชการ ได้ ให้",
        "back": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง รองนายกรัฐมนตรี หรือ มี"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี มอบหมาย ให้ - - - - - แทน",
        "back": "รัฐมนตรี คนใดคนหนึ่ง เป็น ผู้รักษา ราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ - - - - - รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง หรือ มี แต่ ไม่ อาจ",
        "back": "ในกรณีที่ ไม่ มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติ - - - - - กระทรวง เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน ถ้า มี รัฐมนตรี ช่วยว่าการ",
        "back": "ราชการ ได้ ให้ รัฐมนตรี ช่วยว่าการ"
    },
    {
        "front": "กระทรวง หลาย คน ให้ คณะรัฐมนตรี มอบหมาย - - - - - เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน",
        "back": "ให้ รัฐมนตรี ช่วยว่าการ กระทรวง คนใดคนหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ถ้า ไม่ มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง รัฐมนตรี ช่วยว่าการ กระทรวง - - - - - ปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "หรือ มี แต่ ไม่ อาจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัฐมนตรี คนใดคนหนึ่ง เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน",
        "back": "ได้ ให้ คณะรัฐมนตรี มอบหมาย ให้"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน วรรค หนึ่ง มา ใช้ บังคับ แก่ - - - - - อนุโลม",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ ทบวง ด้วย โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ ในกรณีที่ ไม่ มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง เลขานุการ - - - - - อาจ ปฏิบัติ",
        "back": "รัฐมนตรี หรือ มี แต่ ไม่"
    },
    {
        "front": "ราชการ ได้ - - - - - ผู้รักษา ราชการ แทน ถ้า มี ผู้ช่วย เลขานุการ รัฐมนตรี",
        "back": "ให้ ผู้ช่วย เลขานุการ รัฐมนตรี เป็น"
    },
    {
        "front": "หลาย คน ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง มอบหมาย ให้ ผู้ช่วย - - - - - ราชการ",
        "back": "เลขานุการ รัฐมนตรี คนใดคนหนึ่ง เป็น ผู้รักษา"
    },
    {
        "front": "แทน ถ้า ไม่ มี ผู้ช่วย เลขานุการ รัฐมนตรี - - - - - ข้าราชการ ใน กระทรวง",
        "back": "ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "คน หนึ่ง - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน วรรค หนึ่ง มา ใช้ บังคับ - - - - - ด้วย โดย อนุโลม",
        "back": "แก่ เลขานุการ รัฐมนตรี ว่าการ ทบวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ ในกรณีที่ ไม่ มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง ปลัดกระทรวง หรือ - - - - - ราชการ",
        "back": "มี แต่ ไม่ อาจ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ได้ ให้ รอง ปลัดกระทรวง - - - - - มี รอง ปลัดกระทรวง หลาย คน ให้",
        "back": "เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน ถ้า"
    },
    {
        "front": "นายกรัฐมนตรี สำหรับ สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง - - - - - ผู้รักษา ราชการ แทน",
        "back": "แต่งตั้ง รอง ปลัดกระทรวง คนใดคนหนึ่ง เป็น"
    },
    {
        "front": "ถ้า ไม่ มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง รอง ปลัดกระทรวง หรือ - - - - - ราชการ ได้",
        "back": "มี แต่ ไม่ อาจ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ให้ นายกรัฐมนตรี สำหรับ สำนักนายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี ว่าการ - - - - - ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ไม่",
        "back": "กระทรวง แต่งตั้ง ข้าราชการ ใน กระทรวง"
    },
    {
        "front": "ต่ำกว่า อธิบดี หรือ เทียบเท่า - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - ไม่ อาจ ปฏิบัติ ราชการ ได้",
        "back": "รอง ปลัดกระทรวง หรือ มี แต่"
    },
    {
        "front": "ปลัดกระทรวง จะ แต่งตั้ง ข้าราชการ ใน กระทรวง ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า ผู้อำนวยการ - - - - - ราชการ แทน ก็ได้",
        "back": "กอง หรือ เทียบเท่า เป็น ผู้รักษา"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๔๔ มา ใช้ บังคับ แก่ กรณี ที่ ไม่ มี",
        "back": "มาตรา ๔๕ ให้ นำ ความใน"
    },
    {
        "front": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ปลัด ทบวง หรือ รอง ปลัด ทบวง ตาม มาตรา ๒๔ - - - - - อนุโลม",
        "back": "หรือ มาตรา ๒๘ ด้วย โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ ในกรณีที่ ไม่ มี - - - - - แต่ ไม่ อาจ ปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง อธิบดี หรือ มี"
    },
    {
        "front": "ได้ ให้ รองอธิบดี เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน ถ้า มี รองอธิบดี - - - - -",
        "back": "หลาย คน ให้ ปลัดกระทรวง แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "รองอธิบดี คนใดคนหนึ่ง เป็น - - - - - มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง รองอธิบดี หรือ มี แต่",
        "back": "ผู้รักษา ราชการ แทน ถ้า ไม่"
    },
    {
        "front": "ไม่ อาจ ปฏิบัติ ราชการ - - - - - ในกรม ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง เทียบเท่า รองอธิบดี หรือ",
        "back": "ได้ ให้ ปลัดกระทรวง แต่งตั้ง ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เทียบเท่า ขึ้นไป คนใดคนหนึ่ง เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน แต่ ถ้า",
        "back": "ข้าราชการ ตั้งแต่ ตำแหน่ง หัวหน้า กอง"
    },
    {
        "front": "นายกรัฐมนตรี สำหรับ สำนักนายกรัฐมนตรี - - - - - เพื่อ ความเหมาะสม แก่ การ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "หรือ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง เห็นสมควร"
    },
    {
        "front": "ในกรม นั้น นายกรัฐมนตรี หรือ - - - - - ข้าราชการ คนใดคนหนึ่ง ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง จะ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "รองอธิบดี หรือ - - - - - ก็ได้",
        "back": "เทียบเท่า เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ - - - - - มี แต่ ไม่ อาจ ปฏิบัติ ราชการ ได้ อธิบดี",
        "back": "มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง รองอธิบดี หรือ"
    },
    {
        "front": "จะ แต่งตั้ง ข้าราชการ ในกรม ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง เทียบเท่า - - - - - หัวหน้า กอง หรือ",
        "back": "รองอธิบดี หรือ ข้าราชการ ตั้งแต่ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "เทียบเท่า - - - - - ก็ได้",
        "back": "ขึ้นไป เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน วรรค หนึ่ง - - - - - บังคับ แก่ กรณี ที่ ไม่",
        "back": "และ วรรค สอง มา ใช้"
    },
    {
        "front": "มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง เลขาธิการ รองเลขาธิการ ผู้อำนวยการ รองผู้อำนวยการ - - - - - อื่น ซึ่ง เทียบเท่า",
        "back": "หรือ ตำแหน่ง ที่ เรียกชื่อ อย่าง"
    },
    {
        "front": "ปลัดกระทรวง หรือ อธิบดี ใน ส่วนราชการ - - - - - มี ฐานะ เป็น กรม ด้วย โดย อนุโลม",
        "back": "ที่ เรียกชื่อ อย่าง อื่น และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ ในกรณีที่ - - - - - กรม ตาม มาตรา ๓๓ วรรค หนึ่ง หรือ",
        "back": "ไม่ มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "หัวหน้า ส่วนราชการ ตาม มาตรา ๓๓ วรรค สอง หรือ มี แต่ - - - - -",
        "back": "ไม่ อาจ ปฏิบัติ ราชการ ได้"
    },
    {
        "front": "ให้ อธิบดี แต่งตั้ง - - - - - ดำรงตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า หัวหน้า กอง หรือ เทียบเท่า เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน",
        "back": "ข้าราชการ ในกรม คน หนึ่ง ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ - - - - - บังคับ แก่ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ อย่าง อื่น และ",
        "back": "ความใน มาตรา นี้ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "มี ฐานะ เป็น กรม ด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - แทน ตาม ความใน พระราชบัญญัติ นี้ มี อำนาจหน้าที่ เช่นเดียวกับ ผู้ ซึ่ง ตน แทน",
        "back": "มาตรา ๔๘ ให้ ผู้รักษา ราชการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ใด หรือ ผู้รักษา - - - - - มอบหมาย หรือ มอบอำนาจ ให้",
        "back": "ราชการ แทน ผู้ ดำรงตำแหน่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง อื่น ปฏิบัติ ราชการ แทน ให้ ผู้ปฏิบัติ ราชการ แทน มี อำนาจหน้าที่ - - - - - มอบอำนาจ",
        "back": "เช่นเดียวกับ ผู้ ซึ่ง มอบหมาย หรือ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี กฎหมาย อื่น - - - - - เป็น กรรมการ หรือ ให้ มี อำนาจหน้าที่",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ใด"
    },
    {
        "front": "อย่างใด ให้ ผู้รักษา ราชการ แทน หรือ ผู้ปฏิบัติ - - - - - กรรมการ หรือ มี",
        "back": "ราชการ แทน มี อำนาจหน้าที่ เป็น"
    },
    {
        "front": "อำนาจหน้าที่ เช่นเดียวกับ ผู้ - - - - - แทน หรือ ปฏิบัติ ราชการ แทน ด้วย แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง นั้น ใน การรักษา ราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ การ เป็น ผู้รักษา ราชการ - - - - - กระทบกระเทือน อำนาจ นายกรัฐมนตรี รัฐมนตรีเจ้าสังกัด",
        "back": "แทน ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ไม่"
    },
    {
        "front": "ปลัดกระทรวง หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง เทียบเท่า อธิบดี ซึ่ง",
        "back": "เทียบเท่า ปลัดกระทรวง ปลัด ทบวง อธิบดี"
    },
    {
        "front": "เป็น ผู้บังคับบัญชา ที่จะ แต่งตั้ง ข้าราชการ อื่น เป็น ผู้รักษา ราชการ - - - - - อยู่ ตามกฎหมาย",
        "back": "แทน ตาม อำนาจหน้าที่ ที่ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชการ แทน ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ผู้ ดำรงตำแหน่ง รอง หรือ",
        "back": "ในกรณีที่ มี การ แต่งตั้ง ผู้รักษา"
    },
    {
        "front": "ผู้ช่วย พ้น จาก ความ เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน นับแต่ เวลา ที่ ผู้ ได้รับแต่งตั้ง ตาม - - - - -",
        "back": "วรรค หนึ่ง เข้า รับหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ ความใน หมวด - - - - - แก่ ราชการ ใน กระทรวง ที่ เกี่ยวกับ",
        "back": "นี้ มิ ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ทหาร หมวด ๗ - - - - -",
        "back": "การบริหาร ราชการ ใน ต่างประเทศ [35]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐/๑ - - - - -",
        "back": "[36] ใน หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "“คณะผู้แทน” หมายความว่า บรรดา ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน หรือ - - - - - ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ให้",
        "back": "ข้าราชการ ฝ่าย ทหารประจำการ ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "ดำรงตำแหน่ง ใน สถานเอกอัครราชทูต สถาน กงสุลใหญ่ - - - - - ของ กระทรวงการต่างประเทศ ซึ่ง เรียกชื่อ เป็น",
        "back": "สถานกงสุล สถาน รอง กงสุล ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "อย่าง อื่น และ ปฏิบัติหน้าที่ เช่นเดียวกับ สถานเอกอัครราชทูต หรือ - - - - - ไทย ประจำ องค์การ ระหว่างประเทศ",
        "back": "สถาน กงสุลใหญ่ และ คณะผู้แทน ถาวร"
    },
    {
        "front": "“หัวหน้า คณะผู้แทน” - - - - - ได้รับแต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง หัวหน้า คณะผู้แทน ตามระเบียบ พิธี การทูต",
        "back": "หมายความว่า ข้าราชการ สังกัด กระทรวงการต่างประเทศ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ ระเบียบ - - - - - คณะผู้แทน ถาวร ไทย ประจำ องค์การ ระหว่างประเทศ ให้ หมายความว่า",
        "back": "พิธีการ กงสุล ใน กรณี ของ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ สังกัด ส่วนราชการ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง หัวหน้า คณะผู้แทน - - - - -",
        "back": "ถาวร ไทย ประจำ องค์การ ระหว่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "“รองหัวหน้า คณะผู้แทน” หมายความว่า ข้าราชการ สังกัด กระทรวงการต่างประเทศ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ให้ - - - - - ปฏิบัติ",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง เป็น ผู้ช่วย สั่ง และ"
    },
    {
        "front": "ราชการ แทน หัวหน้า คณะผู้แทน ใน กรณี ของ คณะผู้แทน - - - - - ให้ หมายความว่า",
        "back": "ถาวร ไทย ประจำ องค์การ ระหว่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ สังกัด - - - - - ใน ลักษณะ เดียวกัน",
        "back": "ส่วนราชการ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐/๒ [37] ให้ หัวหน้า คณะผู้แทน เป็น ผู้รับ นโยบาย - - - - - ฐานะ",
        "back": "และ คำสั่ง จาก นายกรัฐมนตรี ใน"
    },
    {
        "front": "หัวหน้า รัฐบาล คณะรัฐมนตรี กระทรวง ทบวง - - - - - กับ การปฏิบัติ ราชการ ใน ต่างประเทศ",
        "back": "กรม มา ปฏิบัติการ ให้ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "และ เป็น หัวหน้า บังคับบัญชา บุคคล ใน คณะผู้แทน และ จะ - - - - - ผู้ช่วย",
        "back": "ให้ มี รองหัวหน้า คณะผู้แทน เป็น"
    },
    {
        "front": "สั่ง และ ปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ราชการ แทน หัวหน้า คณะผู้แทน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "การ สั่ง และ การปฏิบัติ ราชการ ของ กระทรวง - - - - - คณะผู้แทน ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ทบวง กรม ต่อ บุคคล ใน"
    },
    {
        "front": "หัวหน้า - - - - - ใน คณะผู้แทน ปฏิบัติ ราชการ แทน ตามระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "คณะผู้แทน อาจ มอบอำนาจ ให้ บุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐/๓ [38] ในกรณีที่ ไม่ มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - ไม่ อาจ",
        "back": "หัวหน้า คณะผู้แทน หรือ มี แต่"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติ ราชการ ได้ ให้ รองหัวหน้า - - - - -",
        "back": "คณะผู้แทน รักษา ราชการ แทน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ มี รองหัวหน้า คณะผู้แทน ที่จะ - - - - - หนึ่ง หรือไม่ มี ผู้",
        "back": "รักษา ราชการ แทน ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ดำรงตำแหน่ง ใด อันเป็น บุคคล ใน คณะผู้แทน หรือ มี แต่ บุคคล - - - - -",
        "back": "ดังกล่าว ไม่ อาจ ปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ได้ ให้ การรักษา ราชการ แทน หัวหน้า คณะผู้แทน หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "ใด อันเป็น บุคคล ใน คณะผู้แทน"
    },
    {
        "front": "เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง ไม่ ใช้ บังคับ กับ ข้าราชการ - - - - -",
        "back": "ฝ่าย ทหารประจำการ ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐/๔ - - - - - หน้าที่ ดังนี้",
        "back": "[39] หัวหน้า คณะผู้แทน มีอำนาจ และ"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ของ ทางราชการ",
        "back": "บริหาร ราชการ ตามกฎหมาย และ ระเบียบแบบแผน"
    },
    {
        "front": "(๒) บริหาร ราชการ ตามที่ คณะรัฐมนตรี กระทรวง ทบวง กรม มอบหมาย - - - - - ฐานะ หัวหน้า รัฐบาล",
        "back": "หรือ ตามที่ นายกรัฐมนตรี สั่งการ ใน"
    },
    {
        "front": "(๓) บังคับบัญชา บุคคล ใน คณะผู้แทน และ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน ที่ - - - - -",
        "back": "มิใช่ บุคคล ใน คณะผู้แทน ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี อำนาจหน้าที่ เพื่อให้ การปฏิบัติ ราชการ เป็นไป ตามกฎหมาย ระเบียบ ข้อบังคับ หรือ",
        "back": "ประจำ อยู่ ในประเทศ ที่ ตน"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ มติ ของ คณะรัฐมนตรี หรือ การ สั่งการ ของ นายกรัฐมนตรี ใน ฐานะ หัวหน้า รัฐบาล",
        "back": "คำสั่ง ของ กระทรวง ทบวง กรม"
    },
    {
        "front": "(๔) รายงาน ข้อเท็จจริง - - - - - ราชการ ของ บุคคล ตาม (๓) เพื่อ ประกอบ",
        "back": "และ ความเห็น เกี่ยวกับ ผล การปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา ของ - - - - - การ แต่งตั้ง และ การ เลื่อนขั้น เงินเดือน",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ของ ส่วนราชการ ต้นสังกัด เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐/๕ [40] รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง รัฐมนตรี ว่าการ - - - - - ทบวง อธิบดี",
        "back": "ทบวง ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี ปลัดกระทรวง ปลัด"
    },
    {
        "front": "หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง เทียบเท่า อาจ มอบอำนาจ ให้ หัวหน้า คณะผู้แทน ปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ราชการ แทน ได้ ในการนี้ ให้"
    },
    {
        "front": "นำ ความใน มาตรา ๓๘ - - - - -",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี การ มอบอำนาจ - - - - - ผู้รับมอบอำนาจ มี หน้าที่ ต้อง รับ มอบอำนาจ",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง โดย ชอบแล้ว"
    },
    {
        "front": "นั้น และ จะ มอบอำนาจ - - - - - ไม่ ได้ เว้นแต่ เป็นการ มอบอำนาจ ต่อไป",
        "back": "นั้น ให้ แก่ ผู้อื่น ต่อไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ให้ บุคคล ใน คณะผู้แทน ตามระเบียบ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ - - - - - คณะผู้แทน มี หน้าที่ กำกับ ติดตาม ผล การปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "มี การ มอบอำนาจ แล้ว หัวหน้า"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้รับมอบอำนาจ และ ให้ มีอำนาจ - - - - - ของ ผู้รับมอบอำนาจ ได้",
        "back": "แนะนำ และ แก้ไข การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐/๖ [41] การ ที่ กระทรวง - - - - - มี คำสั่ง ใด ที่",
        "back": "ทบวง กรม จะ มอบอำนาจ หรือ"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวข้อง ไป ยัง หัวหน้า คณะผู้แทน ให้ แจ้ง ผ่าน กระทรวงการต่างประเทศ ส่วน ที่ - - - - - ราชการส่วนภูมิภาค",
        "back": "๒ การ จัดระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ ให้ - - - - - (๑) จังหวัด (๒) อำเภอ หมวด ๑ จังหวัด",
        "back": "จัดระเบียบ บริหาร ราชการส่วนภูมิภาค ดังนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ - - - - - อำเภอ ตั้งขึ้น เป็น จังหวัด มี ฐานะ เป็น นิติบุคคล",
        "back": "ให้ รวม ท้องที่ หลาย ๆ"
    },
    {
        "front": "การ ตั้ง ยุบ และ เปลี่ยนแปลง เขต จังหวัด - - - - -",
        "back": "ให้ ตรา เป็น พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ - - - - - หรือ กลุ่ม จังหวัด ให้ จังหวัด หรือ",
        "back": "บริหารงาน แบบ บูรณาการ ใน จังหวัด"
    },
    {
        "front": "กลุ่ม จังหวัด ยื่นคำขอ จัด ตั้งงบประมาณ ได้ ทั้งนี้ - - - - - ที่ กำหนด ใน",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "พระราชกฤษฎีกา ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า จังหวัด หรือ กลุ่ม - - - - - วิธีการ งบประมาณ [42]",
        "back": "จังหวัด เป็น ส่วนราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒/๑ [43] ให้ จังหวัด - - - - -",
        "back": "มีอำนาจ ภายใน เขต จังหวัด ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - นโยบาย ของ รัฐบาล ไป ปฏิบัติ ให้ เกิด ผลสัมฤทธิ์",
        "back": "นำ ภารกิจ ของ รัฐ และ"
    },
    {
        "front": "(๒) ดูแล ให้ มี การปฏิบัติ และ บังคับการ - - - - - ความสงบเรียบร้อย และ เป็นธรรม ใน สังคม",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย เพื่อให้ เกิด"
    },
    {
        "front": "- - - - - คุ้มครอง ป้องกัน ส่งเสริม และ ช่วยเหลือ ประชาชน และ ชุมชน ที่ ด้อยโอกาส",
        "back": "(๓) จัด ให้ มี การ"
    },
    {
        "front": "เพื่อให้ ได้รับ ความเป็นธรรม ทั้ง - - - - - การดำรงชีวิต อย่าง พอเพียง",
        "back": "ด้าน เศรษฐกิจ และ สังคม ใน"
    },
    {
        "front": "(๔) จัด ให้ - - - - - ประชาชน สามารถ เข้าถึง ได้ อย่าง เสมอหน้า รวดเร็ว และ มี คุณภาพ",
        "back": "มี การ บริการ ภาครัฐ เพื่อให้"
    },
    {
        "front": "(๕) จัด ให้ มี การ ส่งเสริม - - - - - สามารถ ดำเนิน การตาม อำนาจ",
        "back": "อุดหนุน และ สนับสนุน องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น เพื่อให้"
    },
    {
        "front": "และ หน้าที่ ของ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น และ ให้ มี ขีดความสามารถ พร้อม ที่จะ - - - - -",
        "back": "ดำเนิน การตาม ภารกิจ ที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรม",
        "back": "การ ถ่ายโอน จาก กระทรวง ทบวง"
    },
    {
        "front": "(๖) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น - - - - - หรือ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ มอบหมาย หรือ ที่ มี กฎหมาย กำหนด",
        "back": "ตามที่ คณะรัฐมนตรี กระทรวง ทบวง กรม"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ จังหวัด ตาม วรรค - - - - - ส่วนราชการ",
        "back": "หนึ่ง ให้ เป็น หน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "และ หน่วยงาน - - - - - ใน เขต จังหวัด ที่จะ ต้อง ปฏิบัติ ให้ สอดคล้อง",
        "back": "ของ รัฐ ที่ ประจำ อยู่"
    },
    {
        "front": "และ เป็นไปตาม แผน - - - - -",
        "back": "พัฒนา จังหวัด ตาม มาตรา ๕๓/๑"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ ใน จังหวัด หนึ่ง ให้ - - - - - ของ ผู้ว่าราชการจังหวัด ใน การบริหาร",
        "back": "มี คณะกรมการจังหวัด ทำหน้าที่ เป็น ที่ปรึกษา"
    },
    {
        "front": "ราชการ แผ่นดิน ใน จังหวัด นั้น กับ - - - - - มติ ของ คณะรัฐมนตรี กำหนด [44]",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ กฎหมาย หรือ"
    },
    {
        "front": "คณะกรมการจังหวัด ประกอบด้วย ผู้ว่าราชการจังหวัด เป็น ประธาน - - - - - ผู้ว่าราชการจังหวัด มอบหมาย ปลัด จังหวัด อัยการ",
        "back": "รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด หนึ่ง คน ตามที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - อัยการ จังหวัด ผู้บังคับการ ตำรวจภูธร จังหวัด และ หัวหน้า ส่วนราชการ ประจำจังหวัด จาก",
        "back": "จังหวัด ซึ่ง เป็น หัวหน้า ที่ทำการ"
    },
    {
        "front": "กระทรวง และ ทบวง - - - - - ประจำ อยู่ ใน จังหวัด กระทรวง หรือ ทบวง",
        "back": "ต่าง ๆ เว้นแต่ กระทรวงมหาดไทย ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ละ - - - - - หัวหน้า สำนักงาน จังหวัด เป็น กรมการจังหวัด และ เลขานุการ [45]",
        "back": "หนึ่ง คน เป็น กรมการจังหวัด และ"
    },
    {
        "front": "ถ้า กระทรวง หรือ ทบวง มี หัวหน้า - - - - - ๆ ใน กระทรวง หรือ",
        "back": "ส่วนราชการ ประจำจังหวัด ซึ่ง กรม ต่าง"
    },
    {
        "front": "ทบวง - - - - - ใน จังหวัด มากกว่า หนึ่ง คน ให้ ปลัดกระทรวง หรือ ปลัด",
        "back": "นั้น ส่ง มา ประจำ อยู่"
    },
    {
        "front": "ทบวง กำหนดให้ หัวหน้า ส่วนราชการ ประจำจังหวัด หนึ่ง คน เป็นผู้แทน - - - - - คณะกรมการจังหวัด",
        "back": "ของ กระทรวง หรือ ทบ วงใน"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม วรรค หนึ่ง เมื่อ - - - - - หัวหน้า ส่วนราชการ ประจำจังหวัด",
        "back": "ผู้ว่าราชการจังหวัด เห็นสมควร จะ แต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ ใน ราชการส่วนภูมิภาค คน หนึ่ง หรือ หลาย คน เป็น กรมการจังหวัด เพิ่มขึ้น เฉพาะ การ ปฏิบัติหน้าที่ - - - - -",
        "back": "ใด หน้า ที่หนึ่ง ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓/๑ [46] ให้ จังหวัด จัดทำ แผน พัฒนา จังหวัด - - - - - เศรษฐกิจ",
        "back": "ให้ สอดคล้อง กับ แนวทาง การพัฒนา"
    },
    {
        "front": "และ สังคม ใน ระดับชาติ และ - - - - - ใน จังหวัด",
        "back": "ความต้องการ ของ ประชาชน ใน ท้องถิ่น"
    },
    {
        "front": "ใน การ จัดทำ แผน พัฒนา จังหวัด ตาม - - - - - ให้ มี การประชุม",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ ผู้ว่าราชการจังหวัด จัด"
    },
    {
        "front": "ปรึกษาหารือ ร่วมกัน - - - - - สถาน ที่ตั้ง ทำการ อยู่ ใน จังหวัด ไม่ ว่า",
        "back": "ระหว่าง หัวหน้า ส่วนราชการ ที่ มี"
    },
    {
        "front": "จะ เป็น - - - - - องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น ทั้งหมด ใน จังหวัด รวมทั้ง ผู้แทน ภาค ประชา",
        "back": "ราชการบริหารส่วนภูมิภาค หรือ ราชการบริหารส่วนกลาง และ ผู้บริหาร"
    },
    {
        "front": "สังคม - - - - -",
        "back": "และ ผู้แทน ภาค ธุรกิจเอกชน"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - วรรค หนึ่ง จำนวน และ วิธีการ สรรหา ผู้แทน ภาค ประชา",
        "back": "จัดทำ แผน พัฒนา จังหวัด ตาม"
    },
    {
        "front": "สังคม และ ผู้แทน - - - - - ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ภาค ธุรกิจเอกชน ตาม วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - แล้ว การ จัดทำ แผน พัฒนา ท้องถิ่น ของ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น และ การ",
        "back": "เมื่อ ประกาศใช้ แผน พัฒนา จังหวัด"
    },
    {
        "front": "ดำเนินกิจการ ของ ส่วนราชการ และ หน่วยงาน อื่น ของ - - - - - พื้นที่ จังหวัด ต้อง",
        "back": "รัฐ ทั้งปวง ที่ กระทำ ใน"
    },
    {
        "front": "สอดคล้อง กับ - - - - -",
        "back": "แผน พัฒนา จังหวัด ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓/๒ [47] ให้ นำ ความใน มาตรา ๕๓/๑ - - - - - จัดทำ แผน",
        "back": "มา ใช้ บังคับ กับ การ"
    },
    {
        "front": "พัฒนา กลุ่ม - - - - -",
        "back": "จังหวัด ด้วย โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ มี ผู้ว่าราชการจังหวัด คน หนึ่ง เป็น ผู้รับ นโยบาย และ คำสั่ง",
        "back": "มาตรา ๕๔ ใน จังหวัด หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "จาก นายกรัฐมนตรี ใน ฐานะ หัวหน้า รัฐบาล คณะรัฐมนตรี กระทรวง - - - - - เหมาะสม กับ",
        "back": "ทบวง กรม มา ปฏิบัติการ ให้"
    },
    {
        "front": "ท้องที่ และ ประชาชน และ - - - - - ฝ่ายบริหาร ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ ใน ราชการส่วนภูมิภาค ใน",
        "back": "เป็น หัวหน้า บังคับบัญชา บรรดา ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "เขต จังหวัด และ รับผิดชอบ ใน ราชการ จังหวัด และ - - - - - รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด",
        "back": "อำเภอ และ จะ ให้ มี"
    },
    {
        "front": "หรือ ผู้ช่วย ผู้ว่าราชการจังหวัด หรือ ทั้ง รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด และ - - - - - และ ปฏิบัติ ราชการ แทน ผู้ว่าราชการจังหวัด ก็ได้",
        "back": "ผู้ช่วย ผู้ว่าราชการจังหวัด เป็น ผู้ช่วย สั่ง"
    },
    {
        "front": "รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด หรือ ผู้ช่วย ผู้ว่าราชการจังหวัด - - - - - ใน เขต จังหวัด และ รับผิดชอบ",
        "back": "เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ ฝ่ายบริหาร ส่วนภูมิภาค"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ใน ราชการ รอง จาก ผู้ว่าราชการจังหวัด"
    },
    {
        "front": "ผู้ว่าราชการจังหวัด รอง - - - - - กระทรวงมหาดไทย",
        "back": "ผู้ว่าราชการจังหวัด และ ผู้ช่วย ผู้ว่าราชการจังหวัด สังกัด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - จะ มี ผู้ว่าราชการจังหวัด เป็น หัวหน้า ปกครอง บังคับบัญชา ข้าราชการ และ",
        "back": "๕๕ ใน จังหวัด หนึ่ง นอกจาก"
    },
    {
        "front": "รับผิดชอบ งานบริหาร ราชการ ของ จังหวัด - - - - - มี ปลัด จังหวัด และ หัวหน้า",
        "back": "ดังกล่าว ใน มาตรา ๕๔ ให้"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ประจำจังหวัด ซึ่ง กระทรวง ทบวง กรม ต่าง ๆ ส่ง มา - - - - -",
        "back": "ประจำ ทำหน้าที่ เป็น ผู้ ช่วยเหลือ"
    },
    {
        "front": "ผู้ว่าราชการจังหวัด และ มีอำนาจ บังคับบัญชา ข้าราชการ ฝ่ายบริหาร ส่วนภูมิภาค - - - - - นั้น ใน จังหวัด นั้น",
        "back": "ซึ่ง สังกัด กระทรวง ทบวง กรม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๕/๑ [48] ใน จังหวัด - - - - - คณะกรรมการ ธรรมาภิบาล จังหวัด คณะ หนึ่ง",
        "back": "หนึ่ง นอกจาก กรุงเทพมหานคร ให้ มี"
    },
    {
        "front": "เรียก - - - - - และ เสนอแนะ การ ปฏิบัติภารกิจ ของ หน่วยงาน ของ รัฐ ใน",
        "back": "โดยย่อ ว่า “ก.ธ.จ.” ทำหน้าที่ สอดส่อง"
    },
    {
        "front": "จังหวัด - - - - - บ้านเมือง ที่ ดี และ เป็นไป ตามหลักการ ที่ กำหนด ไว้ ใน มาตรา ๓/๑",
        "back": "ให้ ใช้ วิธี การบริหาร กิจการ"
    },
    {
        "front": "ก.ธ.จ.ประกอบด้วย ผู้ - - - - - อำนาจ ใน จังหวัด เป็น ประธาน ผู้แทน ภาค ประชา",
        "back": "ตรวจราชการ สำนักนายกรัฐมนตรี ซึ่ง มี เขต"
    },
    {
        "front": "สังคม ผู้แทน สมาชิกสภา ท้องถิ่น ที่ ไม่ ได้ ดำรงตำแหน่ง ผู้บริหาร และ - - - - -",
        "back": "ผู้แทน ภาค ธุรกิจเอกชน ทั้งนี้ จำนวน"
    },
    {
        "front": "วิธีการ สรรหา และ การ - - - - - สำนักนายกรัฐมนตรี",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ของ ก.ธ.จ.ให้ เป็นไป ตามระเบียบ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ไม่ ปฏิบัติ ตามกฎหมาย ระเบียบ หรือ ข้อบังคับ หรือ มี กรณี",
        "back": "ก.ธ.จ.พบ ว่า มี การ ละเลย"
    },
    {
        "front": "ที่ เป็นการ ทุจริต ให้ เป็น หน้าที่ ของ ก.ธ.จ.ที่จะ ต้อง - - - - - รัฐวิสาหกิจ",
        "back": "แจ้ง ให้ ผู้ว่าราชการจังหวัด หัวหน้า ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "หรือ หน่วยงาน อื่น - - - - - กรณี เพื่อ ดำเนิน การตาม อำนาจหน้าที่ ต่อไป",
        "back": "ของ รัฐ ที่ เกี่ยวข้อง แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ ในกรณีที่ ไม่ มี ผู้ - - - - - ไม่ อาจ ปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ผู้ว่าราชการจังหวัด หรือ มี แต่"
    },
    {
        "front": "ได้ ให้ รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน - - - - - รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด",
        "back": "ถ้า ไม่ มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปฏิบัติ ราชการ ได้ ให้ ผู้ช่วย ผู้ว่าราชการจังหวัด เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน",
        "back": "หรือ มี แต่ ไม่ อาจ"
    },
    {
        "front": "ถ้า ไม่ มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง ผู้ช่วย - - - - - อาจ ปฏิบัติ ราชการ ได้",
        "back": "ผู้ว่าราชการจังหวัด หรือ มี แต่ ไม่"
    },
    {
        "front": "ให้ ปลัด จังหวัด เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน ถ้า - - - - - หรือ ปลัด",
        "back": "มี รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด ผู้ช่วย ผู้ว่าราชการจังหวัด"
    },
    {
        "front": "จังหวัด หลาย - - - - - ผู้ว่าราชการจังหวัด ผู้ช่วย ผู้ว่าราชการจังหวัด หรือ ปลัด จังหวัด คนใดคนหนึ่ง แล้วแต่",
        "back": "คน ให้ ปลัดกระทรวง แต่งตั้ง รอง"
    },
    {
        "front": "กรณี เป็น ผู้รักษา ราชการ - - - - - ผู้ ดำรงตำแหน่ง รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด ผู้ช่วย ผู้ว่าราชการจังหวัด",
        "back": "แทน ถ้า ไม่ มี ทั้ง"
    },
    {
        "front": "และ ปลัด จังหวัด หรือ มี แต่ ไม่ อาจ ปฏิบัติ ราชการ - - - - -",
        "back": "ได้ ให้ หัวหน้า ส่วนราชการ ประจำจังหวัด"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มี อาวุโส ตาม ระเบียบแบบแผน ของ ทางราชการ - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ - - - - -",
        "back": "ผู้ว่าราชการจังหวัด มีอำนาจ และ หน้าที่ ดังนี้"
    },
    {
        "front": "(๑)[49] บริหาร ราชการ ตามกฎหมาย - - - - - แผน พัฒนา จังหวัด",
        "back": "ระเบียบแบบแผน ของ ทางราชการ และ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทรวง ทบวง กรม มอบหมาย หรือ ตามที่ นายกรัฐมนตรี สั่งการ ใน ฐานะ หัวหน้า รัฐบาล",
        "back": "(๒) บริหาร ราชการ ตามที่ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "(๓) บริหาร ราชการ ตามคำแนะนำ และ คำชี้แจง ของ ผู้ ตรวจราชการ กระทรวง - - - - -",
        "back": "ใน เมื่อ ไม่ ขัดต่อ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ - - - - - ทบวง กรม มติ ของ คณะรัฐมนตรี หรือ การ สั่งการ ของ นายกรัฐมนตรี",
        "back": "ข้อบังคับ หรือ คำสั่ง ของ กระทรวง"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - มิใช่ ราชการส่วนภูมิภาค ของ ข้าราชการ ซึ่ง ประจำ อยู่ ใน จังหวัด",
        "back": "กำกับ ดูแล การปฏิบัติ ราชการ อัน"
    },
    {
        "front": "นั้น ยกเว้น - - - - - ข้าราชการ ฝ่าย อัยการ ข้าราชการพลเรือน ใน มหาวิทยาลัย ข้าราชการ ใน",
        "back": "ข้า ราชการทหาร ข้าราชการ ฝ่าย ตุลาการ"
    },
    {
        "front": "สำนักงานตรวจเงินแผ่นดิน และ ข้าราชการ ครู ให้ - - - - - ระเบียบ ข้อบังคับ หรือ คำสั่ง ของ",
        "back": "ปฏิบัติ ราชการ ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "กระทรวง ทบวง กรม หรือ มติ - - - - - ของ นายกรัฐมนตรี หรือ ยับยั้ง การกระทำ",
        "back": "ของ คณะรัฐมนตรี หรือ การ สั่งการ"
    },
    {
        "front": "ใด ๆ ของ ข้าราชการ ใน จังหวัด - - - - - หรือ คำสั่ง ของ กระทรวง",
        "back": "ที่ ขัดต่อ กฎหมาย ระเบียบ ข้อบังคับ"
    },
    {
        "front": "ทบวง กรม มติ ของ คณะรัฐมนตรี หรือ การ สั่งการ ของ นายกรัฐมนตรี - - - - - ทบวง กรม ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "ไว้ ชั่วคราว แล้ว รายงาน กระทรวง"
    },
    {
        "front": "(๕) ประสานงาน และ ร่วมมือ กับ ข้า ราชการทหาร ข้าราชการ - - - - - ข้าราชการพลเรือน ใน",
        "back": "ฝ่าย ตุลาการ ข้าราชการ ฝ่าย อัยการ"
    },
    {
        "front": "มหาวิทยาลัย ข้าราชการ ใน สำนักงานตรวจเงินแผ่นดิน และ - - - - - หัวหน้า ส่วนราชการ ใน ระดับ เขต",
        "back": "ข้าราชการ ครู ผู้ ตรวจราชการ และ"
    },
    {
        "front": "หรือ ภาค ใน การพัฒนา จังหวัด - - - - -",
        "back": "หรือ ป้องปัด ภัยพิบัติ สาธารณะ"
    },
    {
        "front": "(๖)[50] เสนอ งบประมาณ ต่อ - - - - - ขอ จัด ตั้งงบประมาณ ต่อ สำนักงบประมาณ ตาม",
        "back": "กระทรวง ที่ เกี่ยวข้อง หรือ เสนอ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ให้ กระทรวงมหาดไทย ทราบ",
        "back": "๕๒ วรรค สาม และ รายงาน"
    },
    {
        "front": "(๗)[51] กำกับ - - - - -",
        "back": "ดูแล การบริหาร ราชการส่วนท้องถิ่น ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - พนักงาน องค์การ ของ รัฐบาล หรือ รัฐวิสาหกิจ ในการนี้ ให้ มีอำนาจ ทำ",
        "back": "(๘) กำกับ การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "รายงาน หรือ แสดงความคิดเห็น เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ของ องค์การ ของ รัฐบาล หรือ รัฐวิสาหกิจ ต่อ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด - - - - -",
        "back": "องค์การ ของ รัฐบาล หรือ รัฐวิสาหกิจ"
    },
    {
        "front": "(๙) - - - - - ลงโทษ ข้า ราชการส่วนภูมิภาค ใน จังหวัด ตามกฎหมาย และ ตามที่ ปลัดกระทรวง",
        "back": "บรรจุ แต่งตั้ง ให้ บำเหน็จ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ปลัด ทบวง หรือ อธิบดี มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๘ การยกเว้น จำกัด หรือ ตัดทอน อำนาจหน้าที่ ของ ผู้ว่าราชการจังหวัด ใน - - - - -",
        "back": "การบริหาร ราชการ ใน จังหวัด หรือ"
    },
    {
        "front": "ให้ ข้าราชการ ของ ส่วนราชการ ใด มี - - - - - ผู้ว่าราชการจังหวัด จะ กระ ทำได้ โดย ตรา เป็น พระราชบัญญัติ",
        "back": "อำนาจหน้าที่ ใน การบริหาร ราชการส่วนภูมิภาค เช่นเดียวกับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๔๘ และ มาตรา ๔๙ มา ใช้ บังคับ แก่ ผู้รักษา",
        "back": "มาตรา ๕๙ ให้ นำ ความใน"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - ตาม หมวด นี้",
        "back": "แทน และ ผู้ปฏิบัติ ราชการ แทน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ - - - - - ดังนี้",
        "back": "ให้ แบ่ง ส่วนราชการ ของ จังหวัด"
    },
    {
        "front": "(๑) สำนักงาน จังหวัด - - - - - และ การวางแผน พัฒนา จังหวัด ของ จังหวัด นั้น",
        "back": "มี หน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการ ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "มี หัวหน้า สำนักงาน จังหวัด เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ - - - - - ของ สำนักงาน จังหวัด",
        "back": "และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๒) ส่วน - - - - - กรม ได้ ตั้งขึ้น มี หน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการ ของ",
        "back": "ต่าง ๆ ซึ่ง กระทรวง ทบวง"
    },
    {
        "front": "กระทรวง ทบวง กรม นั้น ๆ มี หัวหน้า ส่วนราชการ - - - - - บังคับบัญชา รับผิดชอบ",
        "back": "ประจำจังหวัด นั้น ๆ เป็น ผู้ปกครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หมวด ๒ อำเภอ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ ใน จังหวัด หนึ่ง ให้ มี หน่วยราชการ บริหาร - - - - - อำเภอ",
        "back": "รอง จาก จังหวัด เรียก ว่า"
    },
    {
        "front": "การ ตั้ง - - - - - ให้ ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ยุบ และ เปลี่ยน เขต อำเภอ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑/๑ [52] ให้ อำเภอ มี - - - - -",
        "back": "อำนาจหน้าที่ ภายใน เขต อำเภอ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) อำนาจ และ หน้าที่ ตามที่ กำหนด ใน มาตรา ๕๒/๑ - - - - - และ",
        "back": "(๑) (๒) (๓) (๔) (๕)"
    },
    {
        "front": "(๖) โดย - - - - - วรรค สอง มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "ให้ นำ ความใน มาตรา ๕๒/๑"
    },
    {
        "front": "(๒) ส่งเสริม สนับสนุน และ จัด ให้ มี การ บริการ - - - - - ใน ลักษณะ ศูนย์ บริการ ร่วม",
        "back": "ร่วมกัน ของ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "(๓) ประสานงาน กับ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น - - - - - การ ดำเนินการ ให้ มีแผน ชุมชน เพื่อ",
        "back": "เพื่อ ร่วมมือ กับ ชุมชน ใน"
    },
    {
        "front": "รองรับ การ สนับสนุน งบประมาณ จาก องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น จังหวัด - - - - -",
        "back": "และ กระทรวง ทบวง กรม"
    },
    {
        "front": "(๔) ไกล่เกลี่ย หรือ จัด ให้ มี การ ไกล่เกลี่ย ประนอม - - - - - สังคม",
        "back": "ข้อพิพาท เพื่อให้ เกิด ความสงบเรียบร้อย ใน"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๖๑/๒ และ มาตรา ๖๑/๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑/๒ [53] ใน - - - - - บุคคล ผู้ ทำหน้าที่ ไกล่เกลี่ย และ ประนอม",
        "back": "อำเภอ หนึ่ง ให้ มี คณะ"
    },
    {
        "front": "ข้อพิพาท ของ - - - - - ภูมิลำเนา อยู่ ใน เขต อำเภอ ใน เรื่อง ที่",
        "back": "ประชาชน ที่ คู่กรณี ฝ่ายใดฝ่ายหนึ่ง มี"
    },
    {
        "front": "พิพาท ทาง แพ่ง เกี่ยวกับ - - - - - แพ่ง อื่น ที่ มี ทุนทรัพย์ ไม่",
        "back": "ที่ดิน มรดก และ ข้อพิพาท ทาง"
    },
    {
        "front": "เกิน สอง - - - - - ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "แสน บาท หรือ มากกว่า นั้น"
    },
    {
        "front": "ให้ นายอำเภอ โดย ความ เห็นชอบ ของ - - - - - ทำหน้าที่ เป็น คณะ บุคคล",
        "back": "คณะกรมการจังหวัด จัดทำ บัญชีรายชื่อ บุคคล ที่จะ"
    },
    {
        "front": "ผู้ ทำหน้าที่ - - - - - คัดเลือก จาก บุคคล ที่ มีความรู้ หรือ มีประสบการณ์ เหมาะสม",
        "back": "ไกล่เกลี่ย และ ประนอม ข้อพิพาท โดย"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "กับ การ ทำหน้าที่ ไกล่เกลี่ย ข้อพิพาท"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี ข้อพิพาท เกิดขึ้น และ คู่พิพาท ตกลง - - - - - ข้อพิพาท ให้ คู่พิพาท",
        "back": "ยิน ยอมให้ ใช้ วิธีการ ไกล่เกลี่ย"
    },
    {
        "front": "แต่ละ ฝ่าย เลือก บุคคล จาก บัญชีรายชื่อ ตาม - - - - - คน และ ให้",
        "back": "วรรค สอง ฝ่าย ละ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปลัดอำเภอ ที่ ได้ รับมอบหมาย คน หนึ่ง เป็น ประธาน เพื่อ ทำหน้าที่",
        "back": "นายอำเภอ พนักงาน อัยการ ประจำจังหวัด หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไกล่เกลี่ย และ ประนอม ข้อพิพาท",
        "back": "เป็น คณะ บุคคล ผู้ ทำหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะ บุคคล ผู้ ทำหน้าที่ ไกล่เกลี่ย และ ประนอม ข้อพิพาท มี - - - - -",
        "back": "อำนาจหน้าที่ รับฟัง ข้อพิพาท โดยตรง จาก"
    },
    {
        "front": "คู่พิพาท และ ดำเนินการ ไกล่เกลี่ย ให้ เกิด ข้อตกลง ยินยอม ร่วมกัน - - - - - ทั้งสองฝ่าย",
        "back": "ระหว่าง คู่พิพาท โดยเร็ว ถ้า คู่พิพาท"
    },
    {
        "front": "ตกลง กัน ได้ ให้ คณะ บุคคล - - - - - ข้อพิพาท จัด ให้ มี",
        "back": "ผู้ ทำหน้าที่ ไกล่เกลี่ย และ ประนอม"
    },
    {
        "front": "การทำสัญญา ประนีประนอมยอมความ ระหว่าง - - - - - ตาม สัญญา ประนีประนอมยอมความ มีผล ผูกพัน คู่พิพาท ทั้งสองฝ่าย",
        "back": "คู่พิพาท และ ให้ ถือเอา ข้อตกลง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คู่พิพาท ไม่ อาจ ตกลง กัน ได้ ให้ คณะ บุคคล - - - - -",
        "back": "ผู้ ทำหน้าที่ ไกล่เกลี่ย และ ประนอม"
    },
    {
        "front": "ข้อพิพาท - - - - -",
        "back": "สั่ง จำหน่าย ข้อพิพาท นั้น"
    },
    {
        "front": "ข้อตกลง ตาม วรรค สี่ ให้ มีผล เช่นเดียวกับ - - - - - อนุญาโตตุลาการ",
        "back": "คำชี้ขาด ของ อนุญาโตตุลาการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ จัดทำ - - - - - และ การ จัด ทำสัญญา ประนีประนอมยอมความ ตลอดจน",
        "back": "บัญชี การ ดำเนินการ ไกล่เกลี่ย ข้อพิพาท"
    },
    {
        "front": "ค่าตอบแทน ของ คณะ บุคคล ผู้ ทำหน้าที่ - - - - - เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ไกล่เกลี่ย และ ประนอม ข้อพิพาท ให้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คู่พิพาท ฝ่ายใดฝ่ายหนึ่ง ไม่ ปฏิบัติตาม สัญญา ประนีประนอมยอมความ ให้ คู่พิพาท อีก - - - - -",
        "back": "ฝ่าย หนึ่ง ยื่นคำร้อง ต่อ พนักงาน"
    },
    {
        "front": "อัยการ และ ให้ พนักงาน - - - - - ที่ มี เขต อำนาจ เพื่อให้ ออก",
        "back": "อัยการ ดำเนิน การยื่นคำร้อง ต่อ ศาล"
    },
    {
        "front": "คำบังคับ ให้ ตาม สัญญา ประนีประนอมยอมความ ดังกล่าว โดย - - - - - มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "ให้ นำ กฎหมาย ว่าด้วย อนุญาโตตุลาการ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คณะ บุคคล ผู้ ทำหน้าที่ ไกล่เกลี่ย และ ประนอม ข้อพิพาท ได้รับ - - - - -",
        "back": "ข้อพิพาท ไว้ พิจารณา ให้ อายุ"
    },
    {
        "front": "ความใน การฟ้องร้อง คดี สะดุด หยุด ลง - - - - - วันที่ คณะ บุคคล ผู้",
        "back": "นับแต่ วันที่ ยื่น ข้อพิพาท จนถึง"
    },
    {
        "front": "ทำหน้าที่ ไกล่เกลี่ย และ ประนอม ข้อพิพาท สั่ง จำหน่าย ข้อพิพาท หรือ วันที่ คู่พิพาท - - - - -",
        "back": "ทำสัญญา ประนีประนอมยอมความ กัน แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "ความใน มาตรา นี้ ให้ ใช้กับ - - - - - อนุโลม",
        "back": "เขต ของ กรุงเทพมหานคร ด้วย โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑/๓ [54] - - - - - ที่ เกิดขึ้น ใน เขต อำเภอ ใด หาก",
        "back": "บรรดา ความ ผิดที่ มี โทษทางอาญา"
    },
    {
        "front": "เป็น ความผิดอันยอมความได้ และ - - - - - ถ้า ผู้เสียหาย และ ผู้ถูกกล่าวหา ยินยอม หรือ แสดงความจำนง",
        "back": "มิใช่ เป็น ความผิด เกี่ยวกับ เพศ"
    },
    {
        "front": "ให้ นายอำเภอ ของ - - - - - นายอำเภอ ดังกล่าว มอบหมาย เป็น ผู้ ไกล่เกลี่ย ตามควร",
        "back": "อำเภอ นั้น หรือ ปลัดอำเภอ ที่"
    },
    {
        "front": "แก่ กรณี และ เมื่อ ผู้เสียหาย และ ผู้ถูกกล่าวหา ยินยอม เป็น - - - - - คำ",
        "back": "หนังสือ ตามที่ ไกล่เกลี่ย และ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "ไกล่เกลี่ย ดังกล่าว - - - - - ตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ อาญา",
        "back": "แล้ว ให้ คดีอาญา เป็นอัน เลิกกัน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยินยอม ตามที่ ไกล่เกลี่ย ให้ จำหน่าย ข้อพิพาท นั้น แต่ เพื่อ ประโยชน์",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้เสียหาย และ ผู้ถูกกล่าวหา ไม่"
    },
    {
        "front": "ใน การ ที่ ผู้เสียหาย จะ ไป ดำเนินคดี ต่อไป อายุความ การ ร้องทุกข์ - - - - - วันที่ จำหน่าย ข้อพิพาท",
        "back": "ตาม ประมวลกฎหมายอาญา ให้ เริ่ม นับแต่"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธี - - - - - หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ใน การ ดำเนิน การตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ ใน อำเภอ - - - - - เป็น หัวหน้า ปกครอง บังคับบัญชา บรรดา ข้าราชการ",
        "back": "หนึ่ง มี นายอำเภอ คน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ใน อำเภอ - - - - - อำเภอ นายอำเภอ สังกัด กระทรวงมหาดไทย",
        "back": "และ รับผิดชอบ งานบริหาร ราชการ ของ"
    },
    {
        "front": "บรรดา อำนาจ และ หน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการ ของ - - - - - กำหนดให้ กรมการอำเภอ และ",
        "back": "กรมการอำเภอ หรือ นายอำเภอ ซึ่ง กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "นายอำเภอ มี อยู่ ให้ โอน ไป เป็น อำนาจ - - - - -",
        "back": "และ หน้าที่ ของ นายอำเภอ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ ใน อำเภอ หนึ่ง นอกจาก จะ - - - - - และ รับผิดชอบ ดังกล่าว",
        "back": "มี นายอำเภอ เป็น ผู้ปกครอง บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ใน มาตรา ๖๒ ให้ มี ปลัดอำเภอ และ หัวหน้าส่วน ราชการประจำ อำเภอ - - - - -",
        "back": "ซึ่ง กระทรวง ทบวง กรม ต่าง"
    },
    {
        "front": "ๆ ส่ง มา - - - - - ช่วยเหลือ นายอำเภอ และ มีอำนาจ บังคับบัญชา ข้าราชการ ฝ่ายบริหาร",
        "back": "ประจำ ให้ ปฏิบัติหน้าที่ เป็น ผู้"
    },
    {
        "front": "ส่วนภูมิภาค ซึ่ง สังกัด กระทรวง ทบวง กรม - - - - -",
        "back": "นั้น ใน อำเภอ นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ ในกรณีที่ ไม่ - - - - - ผู้ว่าราชการจังหวัด แต่งตั้ง ปลัดอำเภอ หรือ หัวหน้าส่วน ราชการประจำ",
        "back": "มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง นายอำเภอ ให้"
    },
    {
        "front": "อำเภอ ผู้ มี อาวุโส ตาม ระเบียบแบบแผน - - - - - แทน",
        "back": "ของ ทางราชการ เป็น ผู้รักษา ราชการ"
    },
    {
        "front": "ถ้า มี ผู้ ดำรงตำแหน่ง นายอำเภอ แต่ ไม่ อาจ - - - - - แต่งตั้ง ปลัดอำเภอ",
        "back": "ปฏิบัติ ราชการ ได้ ให้ นายอำเภอ"
    },
    {
        "front": "หรือ หัวหน้าส่วน - - - - - ตาม ระเบียบแบบแผน ของ ทางราชการ เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน",
        "back": "ราชการประจำ อำเภอ ผู้ มี อาวุโส"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ว่าราชการจังหวัด หรือ นายอำเภอ มิได้ แต่งตั้ง - - - - - วรรค หนึ่ง และ วรรค",
        "back": "ผู้รักษา ราชการ แทน ไว้ ตาม"
    },
    {
        "front": "สอง - - - - - อำเภอ ผู้ มี อาวุโส ตาม ระเบียบแบบแผน ของ ทางราชการ เป็น ผู้รักษา ราชการ แทน",
        "back": "ให้ ปลัดอำเภอ หรือ หัวหน้าส่วน ราชการประจำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ - - - - -",
        "back": "นายอำเภอ มีอำนาจ และ หน้าที่ ดังนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) บริหาร ราชการ ตามกฎหมาย และ ระเบียบแบบแผน ของ - - - - - บัญญัติ ว่า การปฏิบัติ",
        "back": "ทางราชการ ถ้า กฎหมาย ใด มิได้"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย - - - - - โดยเฉพาะ ให้ เป็น หน้าที่ ของ นายอำเภอ ที่จะ ต้อง รักษาการ",
        "back": "นั้น เป็น หน้าที่ ของ ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย นั้น ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๒) บริหาร ราชการ ตามที่ - - - - - หรือ ตามที่ นายกรัฐมนตรี สั่งการ ใน ฐานะ หัวหน้า รัฐบาล",
        "back": "คณะรัฐมนตรี กระทรวง ทบวง กรม มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "(๓) บริหาร - - - - - ผู้ว่าราชการจังหวัด และ ผู้ มี หน้าที่ ตรวจการ อื่น ซึ่ง",
        "back": "ราชการ ตามคำแนะนำ และ คำชี้แจง ของ"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี นายกรัฐมนตรี กระทรวง ทบวง กรม และ ผู้ว่าราชการจังหวัด - - - - - กฎหมาย ระเบียบ ข้อบังคับ",
        "back": "มอบหมาย ใน เมื่อ ไม่ ขัดต่อ"
    },
    {
        "front": "หรือ คำสั่ง ของ - - - - - คณะรัฐมนตรี หรือ การ สั่งการ ของ นายกรัฐมนตรี",
        "back": "กระทรวง ทบวง กรม มติ ของ"
    },
    {
        "front": "(๔) ควบคุม ดูแล การบริหาร - - - - -",
        "back": "ราชการส่วนท้องถิ่น ใน อำเภอ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ ให้ แบ่ง - - - - -",
        "back": "ส่วนราชการ ของ อำเภอ ดังนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) สำนักงาน อำเภอ มี หน้าที่ - - - - - นั้น ๆ มี นายอำเภอ เป็น",
        "back": "เกี่ยวกับ ราชการ ทั่วไป ของ อำเภอ"
    },
    {
        "front": "ผู้ปกครอง - - - - -",
        "back": "บังคับบัญชา ข้าราชการ และ รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "(๒) ส่วน ต่าง ๆ ซึ่ง กระทรวง ทบวง กรม ได้ - - - - - หน้าที่",
        "back": "ตั้งขึ้น ใน อำเภอ นั้น มี"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ - - - - - นั้น ๆ มี หัวหน้าส่วน ราชการประจำ อำเภอ นั้น ๆ เป็น ผู้ปกครอง บังคับบัญชา รับผิดชอบ",
        "back": "ราชการ ของ กระทรวง ทบวง กรม"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๔๘ และ มาตรา ๔๙ มา ใช้ บังคับ แก่ ผู้รักษา",
        "back": "มาตรา ๖๗ ให้ นำ ความใน"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - ตาม หมวด นี้",
        "back": "แทน และ ผู้ปฏิบัติ ราชการ แทน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ การ จัด การปกครอง อำเภอ นอกจาก ที่ ได้ - - - - - ให้",
        "back": "บัญญัติ ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "เป็นไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย การปกครอง ท้องที่ ส่วน ที่ ๓ - - - - -",
        "back": "การ จัดระเบียบ บริหาร ราชการส่วนท้องถิ่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ ท้องถิ่น ใด ที่ เห็นสมควร จัด ให้ ราษฎร - - - - - จัดระเบียบ การปกครอง เป็น ราชการส่วนท้องถิ่น",
        "back": "มีส่วน ใน การปกครอง ท้องถิ่น ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ ให้ จัดระเบียบ - - - - - องค์การบริหารส่วนจังหวัด (๒) เทศบาล (๓) สุขาภิบาล",
        "back": "บริหาร ราชการส่วนท้องถิ่น ดังนี้ (๑)"
    },
    {
        "front": "(๔) ราชการส่วนท้องถิ่น อื่น - - - - -",
        "back": "ตามที่ มี กฎหมาย กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ - - - - - สุขาภิบาล และ ราชการส่วนท้องถิ่น อื่น ตามที่ มี กฎหมาย กำหนด",
        "back": "การ จัดระเบียบ การปกครอง องค์การบริหารส่วนจังหวัด เทศบาล"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย - - - - - ที่ ๔ คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ ราชการ [55]",
        "back": "ว่าด้วย การ นั้น ส่วน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑/๑ [56] ให้ มี คณะกรรมการ - - - - - เรียก โดยย่อ ว่า “ก.พ.ร.”",
        "back": "พัฒนา ระบบ ราชการ คณะ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ประกอบด้วย นายกรัฐมนตรี หรือ - - - - - ประธาน รัฐมนตรี หนึ่ง คน ที่ นายกรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "รองนายกรัฐมนตรี ที่ นายกรัฐมนตรี มอบหมาย เป็น"
    },
    {
        "front": "เป็น รองประธาน ผู้ ซึ่ง คณะกรรมการ การ กระจายอำนาจ - - - - - คน และ กรรมการ",
        "back": "ให้ แก่ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น มอบหมาย หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ไม่ เกิน สิบ คน ซึ่ง คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง จาก - - - - - ด้าน",
        "back": "ผู้มีความรู้ ความ เชี่ยวชาญ ใน ทาง"
    },
    {
        "front": "นิติศาสตร์ เศรษฐศาสตร์ รัฐศาสตร์ การบริหาร รัฐ กิจ การบริหารธุรกิจ การเงิน การคลัง จิตวิทยา องค์การ และ สังคมวิทยา - - - - - คน",
        "back": "อย่าง น้อย ด้าน ละ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มีความจำเป็น เพื่อ ให้การ ปฏิบัติงาน บรรลุผล คณะรัฐมนตรี จะ - - - - - สาม คน",
        "back": "กำหนดให้ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ไม่ น้อยกว่า"
    },
    {
        "front": "แต่ ไม่ - - - - - เต็มเวลา ก็ได้ [57]",
        "back": "เกิน ห้า คน ต้อง ทำงาน"
    },
    {
        "front": "เลขาธิการ - - - - -",
        "back": "ก.พ.ร.เป็น กรรมการ และ เลขานุการ โดยตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "การ แต่งตั้ง กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - บุคคล ที่ ได้รับ การ เสนอ โดย",
        "back": "ให้ คณะรัฐมนตรี พิจารณา จาก รายชื่อ"
    },
    {
        "front": "วิธีการ สรรหา ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ สรรหา ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑/๒ [58] กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ต้อง มี คุณสมบัติ - - - - - ดังต่อไปนี้ (๑) มี สัญชาติ ไทย",
        "back": "และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "(๒) ไม่ เป็น บุคคลล้มละลาย คนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๓) ไม่ - - - - - คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ",
        "back": "เคย ได้ รับโทษ จำคุก โดย"
    },
    {
        "front": "(๔) ไม่ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง สมาชิกสภา ท้องถิ่น หรือ ผู้บริหารท้องถิ่น - - - - - ซึ่ง รับผิดชอบ",
        "back": "กรรมการ หรือ ผู้ ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "การบริหาร - - - - - พรรคการเมือง",
        "back": "พรรคการเมือง ที่ปรึกษา พรรคการเมือง หรือ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ เคย ถูก ไล่ออก ปลดออก หรือ ให้ - - - - - หรือ รัฐวิสาหกิจ",
        "back": "ออกจาก ราชการ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "เพราะ ทุจริตต่อหน้าที่ หรือ - - - - - ใน วงราชการ",
        "back": "ถือว่า กระทำการ ทุจริต และ ประพฤติมิชอบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑/๓ [59] กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - สี่ ปี ผู้ ซึ่ง พ้น",
        "back": "มี วาระ การดำรงตำแหน่ง คราว ละ"
    },
    {
        "front": "จาก ตำแหน่ง แล้ว อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้ แต่ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สอง วาระ ติดต่อกัน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก - - - - - มิได้ แต่งตั้ง กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ใหม่",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม วาระ แต่ ยัง"
    },
    {
        "front": "ให้ กรรมการ - - - - - จนกว่า จะ ได้ แต่งตั้ง กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ใหม่",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ไป ก่อน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑/๔ [60] นอกจาก - - - - - วาระ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง",
        "back": "การ พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม"
    },
    {
        "front": "เมื่อ - - - - - ลาออก",
        "back": "(๑) ตาย (๒)"
    },
    {
        "front": "(๓) ขาด คุณสมบัติ หรือ มี - - - - -",
        "back": "ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา ๗๑/๒"
    },
    {
        "front": "(๔) คณะรัฐมนตรี ให้ ออก เพราะ บกพร่อง ต่อ หน้าที่ มี - - - - -",
        "back": "ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ หย่อน ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑/๕ [61] ในกรณีที่ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง - - - - - แต่งตั้ง",
        "back": "ก่อ นวาระ และ ยัง มิได้"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ แทน ตำแหน่ง ที่ว่าง ให้ - - - - - ได้",
        "back": "กรรมการ ที่ เหลืออยู่ ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ตำแหน่ง กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ว่าง ลง ก่อ นวาระ ให้ - - - - - สามสิบ",
        "back": "ดำเนินการ แต่งตั้ง กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ภายใน"
    },
    {
        "front": "วัน เว้นแต่ วาระ ของ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ เหลือ ไม่ ถึง หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน จะ - - - - -",
        "back": "ไม่ แต่งตั้ง กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑/๖ [62] กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง แทน ตำแหน่ง - - - - - ได้รับแต่งตั้ง",
        "back": "ที่ว่าง หรือ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "เพิ่มขึ้น ใน - - - - - ยังมี วาระ อยู่ ใน ตำแหน่ง ให้ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ",
        "back": "ระหว่าง ที่ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ อื่น"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้รับแต่งตั้ง มี วาระ การดำรงตำแหน่ง เท่ากับ - - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ ที่ ยังอยู่ ใน ตำแหน่ง",
        "back": "เวลา ที่ เหลืออยู่ ของ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน กรรมการ",
        "back": "๗๑/๗ [63] การประชุม ก.พ.ร.ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "ทั้งหมด เท่าที่ มี อยู่ จึง จะ เป็น องค์ประชุม ไม่ ว่า กรรมการ ดังกล่าว - - - - - เต็มเวลา หรือไม่",
        "back": "จะ เป็น กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ที่ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ใน การประชุม ก.พ.ร.ถ้า ประธาน ไม่ อยู่ ใน ที่ประชุม หรือไม่ - - - - - ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้ รองประธาน"
    },
    {
        "front": "แทน ในกรณีที่ ไม่ มี รองประธาน หรือ มี แต่ ไม่ อาจ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้ กรรมการ ที่มา"
    },
    {
        "front": "ประชุม - - - - - เป็น ประธาน ใน ที่ประชุม",
        "back": "เลือก กรรม การคน หนึ่ง ทำหน้าที่"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ชี้ขาด ให้ ถือ เสียงข้างมาก กรรม การคน หนึ่ง - - - - - ลงคะแนน ถ้า",
        "back": "ให้ มีเสียง หนึ่ง ใน การ"
    },
    {
        "front": "มี คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น - - - - - ชี้ขาด",
        "back": "อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ค่าตอบแทน ของ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ที่ ต้อง ทำงาน เต็มเวลา ให้",
        "back": "มาตรา ๗๑/๘ [64] การ ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑/๙ [65] ให้ มี สำนักงาน คณะกรรมการ พัฒนา - - - - - สำนักนายกรัฐมนตรี ทำหน้าที่",
        "back": "ระบบ ราชการ เป็น ส่วนราชการ ใน"
    },
    {
        "front": "รับผิดชอบ งานธุรการ ของ ก.พ.ร.และ หน้า ที่อื่น ตามที่ - - - - - เลขาธิการ ก.พ.ร.ซึ่ง เป็น",
        "back": "กฎหมาย หรือ ก.พ.ร.กำหนด โดย มี"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ของ สำนักงาน คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ ราชการ และ รับผิดชอบ",
        "back": "เป็น ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ และ ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๗๑/๑๐ [66] ก.พ.ร.มี อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๑) เสนอแนะ และ - - - - - ระบบ ราชการ และ งาน ของ รัฐ อย่าง",
        "back": "ให้คำปรึกษา แก่ คณะรัฐมนตรี เกี่ยวกับ การพัฒนา"
    },
    {
        "front": "อื่น ซึ่ง รวมถึง โครงสร้าง ระบบ ราชการ ระบบ งบประมาณ ระบบ - - - - - จริยธรรม",
        "back": "บุคลากร มาตรฐาน ทาง คุณธรรม และ"
    },
    {
        "front": "ค่าตอบแทน และ วิธี - - - - - มาตรา ๓/๑ โดย จะ เสนอแนะ ให้ มี",
        "back": "ปฏิบัติ ราชการ อื่น ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด เป้าหมาย - - - - -",
        "back": "ยุทธศาสตร์ และ มาตรการ ก็ได้"
    },
    {
        "front": "(๒) เสนอแนะ และ - - - - - รัฐ ที่ มิได้ อยู่ ใน กำกับ ของ",
        "back": "ให้คำปรึกษา แก่ หน่วยงาน อื่น ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ร้องขอ",
        "back": "ราชการ ฝ่ายบริหาร ตามที่ หน่วยงาน ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๓) รายงาน ต่อ คณะรัฐมนตรี ในกรณีที่ - - - - - สอดคล้อง กับ หลักเกณฑ์ ที่ กำหนด ใน มาตรา ๓/๑",
        "back": "มี การ ดำเนินการ ขัด หรือไม่"
    },
    {
        "front": "(๔) เสนอ ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อ กำหนด - - - - - จัดตั้ง การ รวม การ",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ มาตรฐาน ใน การ"
    },
    {
        "front": "โอน การ ยุบ เลิก - - - - - ชื่อ การ กำหนด อำนาจหน้าที่ และ การแบ่งส่วน",
        "back": "การ กำหนด ชื่อ การ เปลี่ยน"
    },
    {
        "front": "ราชการ ภายใน - - - - - ทบวง กรม หรือ ส่วนราชการ อื่น",
        "back": "ของ ส่วนราชการ ที่ เป็น กระทรวง"
    },
    {
        "front": "(๕) เสนอ ความเห็น ต่อ คณะรัฐมนตรี ใน การ ตรา พระราชกฤษฎีกา และ - - - - - นี้",
        "back": "กฎ ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "(๖) ดำเนินการ ให้ มี การชี้แจง ทำความเข้าใจ แก่ ส่วนราชการ และ - - - - - ทั่วไป รวม ตลอดทั้ง การ ฝึกอบรม",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ที่ เกี่ยวข้อง และ ประชาชน"
    },
    {
        "front": "(๗) ติดตาม ประเมินผล และ แนะนำ เพื่อให้ มี การ - - - - - ต่อ คณะรัฐมนตรี พร้อมทั้ง ข้อเสนอแนะ",
        "back": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ รายงาน"
    },
    {
        "front": "(๘) ตีความ และ - - - - - การ ใช้ บังคับ พระราชบัญญัติ นี้ หรือ กฎหมาย",
        "back": "วินิจฉัย ปัญหา ที่ เกิดขึ้น จาก"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม - - - - - ในกรณีที่ เป็นปัญหา มติ ของ คณะกรรมการ",
        "back": "รวม ตลอดทั้ง กำหนด แนวทาง ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ตาม ข้อ นี้ - - - - - คณะรัฐมนตรี แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้ ตามกฎหมาย",
        "back": "เมื่อ ได้รับ ความ เห็นชอบ จาก"
    },
    {
        "front": "(๙) เรียก ให้ เจ้าหน้าที่ - - - - - ชี้แจง หรือ แสดง ความเห็น ประกอบ การพิจารณา",
        "back": "หรือ บุคคล อื่น ใด มา"
    },
    {
        "front": "(๑๐) - - - - - จัดระบบ ราชการ และ งาน ของ รัฐ อย่าง อื่น เสนอ",
        "back": "จัดทำ รายงานประจำปี เกี่ยวกับ การพัฒนา และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สภาผู้แทนราษฎร และ วุฒิสภา",
        "back": "ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อ เสนอ ต่อ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) แต่งตั้ง คณะกรรมการ คณะ - - - - - ต่าง ๆ ตามที่ มอบหมาย และ จะ",
        "back": "อนุกรรมการ หรือ คณะทำงาน เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - อื่น ด้วย ก็ได้",
        "back": "กำหนด อัตรา เบี้ยประชุม หรือ ค่าตอบแทน"
    },
    {
        "front": "(๑๒) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ - - - - - บทเฉพาะกาล",
        "back": "นี้ หรือ ตามที่ คณะรัฐมนตรี มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ คำ - - - - - มี อยู่ ก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้",
        "back": "ว่า “ทบวงการเมือง” ตามกฎหมาย อื่น ที่"
    },
    {
        "front": "บังคับ ให้ หมายความ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ถึง กระทรวง ทบวง กรม ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ คณะปฏิวัติ เกี่ยวกับ การ จัดระเบียบ ราชการ ใน สำนักงาน รัฐมนตรี สำนักงานปลัดกระทรวง",
        "back": "มาตรา ๗๓ พระราชกฤษฎีกา และ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "หรือ ทบวง - - - - - อย่าง อื่น ที่ มี ฐานะ เทียบเท่า กรม หรือ",
        "back": "กรม และ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ"
    },
    {
        "front": "มี ฐานะ เป็น กรม ที่ - - - - - กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร ราชการ",
        "back": "ได้ ตรา หรือ ประกาศ โดยอาศัยอำนาจ"
    },
    {
        "front": "แผ่นดิน ที่ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้ คง ใช้ บังคับ",
        "back": "ใช้ บังคับ อยู่ ก่อน วันที่"
    },
    {
        "front": "ได้ ต่อไป เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ แย้ง กับ พระราชบัญญัติ นี้ - - - - -",
        "back": "จนกว่า จะ มี พระราชกฤษฎีกา ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "การ จัดระเบียบ ราช การตาม พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "นี้ ใช้ บังคับ แทน"
    },
    {
        "front": "[ คำ ว่า “สำนักงาน - - - - - ๑๗ แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ",
        "back": "รัฐมนตรี” แก้ไข เพิ่มเติม โดย มาตรา"
    },
    {
        "front": "แผ่นดิน (ฉบับ - - - - -",
        "back": "ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕ ]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ พระราชกฤษฎีกา - - - - - และ กรม หรือ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ อย่าง",
        "back": "แบ่ง ส่วนราชการ ภายใน สำนักงาน รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "อื่น และ - - - - - มี ฐานะ เป็น กรม ใด ยัง มิได้ ระบุ",
        "back": "มี ฐานะ เทียบเท่า กรม หรือ"
    },
    {
        "front": "อำนาจหน้าที่ - - - - - สี่ ให้ ดำเนินการ แก้ไข ให้ เสร็จสิ้น ภายใน สอง ปี",
        "back": "ไว้ ตาม มาตรา ๘ วรรค"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "[ คำ ว่า “สำนักงาน รัฐมนตรี” แก้ไข เพิ่มเติม - - - - - ระเบียบ บริหาร ราชการ",
        "back": "โดย มาตรา ๑๗ แห่ง พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "แผ่นดิน (ฉบับ - - - - -",
        "back": "ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕ ]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ - - - - - ระเบียบ หรือ คำสั่ง ใด อ้าง ถึง ประกาศ ของ",
        "back": "บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย กฎ ข้อบังคับ"
    },
    {
        "front": "คณะปฏิวัติ ฉบับ ที่ ๒๑๘ ลงวันที่ ๒๙ กันยายน - - - - - แห่ง ประกาศ ของ",
        "back": "พ.ศ.๒๕๑๕ หรือ อ้าง ถึง บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "คณะปฏิวัติ ฉบับ ที่ ๒๑๘ ลงวันที่ ๒๙ กันยายน พ.ศ.๒๕๑๕ ให้ - - - - - ข้อบังคับ",
        "back": "ถือว่า บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย กฎ"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ หรือ - - - - - นี้ หรือ บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใน บท",
        "back": "คำสั่ง นั้น อ้าง ถึง พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ที่ มีนัย เช่นเดียวกัน แล้วแต่ กรณี ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ อานันท์ ปัน ยา - - - - -",
        "back": "ร ชุน นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ - - - - - กำหนด ขอบเขต",
        "back": "นี้ คือ โดยที่ เป็นการ จำเป็นต้อง"
    },
    {
        "front": "อำนาจหน้าที่ ของ ส่วนราชการ ต่าง - - - - - ให้ มี การ ปฏิบัติงาน ซ้ำซ้อน กัน",
        "back": "ๆ ให้ ชัดเจน เพื่อ มิ"
    },
    {
        "front": "ระหว่าง ส่วนราชการ ต่าง ๆ และ - - - - - กระทรวง มี เอกภาพ สามารถ ดำเนินการ",
        "back": "เพื่อ ให้การ บริหารงาน ใน ระดับ"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไปตาม นโยบาย ที่ รัฐมนตรี กำหนด ได้ และ สมควร - - - - - ให้",
        "back": "เพิ่ม บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ มอบอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติ ราชการ แทน ให้ ครบถ้วน ชัดเจน - - - - - ใน การปฏิบัติ ราชการ และ",
        "back": "เพื่อ ไม่ ให้ เป็น อุปสรรค"
    },
    {
        "front": "กำหนด อำนาจ และ หน้าที่ ของ - - - - - ของ ข้าราชการ ซึ่ง ปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "ผู้ว่าราชการจังหวัด ใน การควบคุมดูแล การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ใน เขต - - - - - กับ ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ ที่ ๒๑๘ ลงวันที่",
        "back": "จังหวัด ให้ เหมาะสม ขึ้น ประกอบ"
    },
    {
        "front": "๒๙ กันยายน พ.ศ.๒๕๑๕ ซึ่ง เป็น กฎหมาย หลัก - - - - - ประกาศใช้ บังคับ มา",
        "back": "ใน การบริหาร ราชการ แผ่นดิน ได้"
    },
    {
        "front": "เป็นเวลา - - - - - พระราชบัญญัติ เสีย ใน คราว เดียวกัน จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "นาน แล้ว สมควร แก้ไขปรับปรุง เป็น"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - - ๒) พ.ศ.๒๕๓๕ [67]",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ - - - - -",
        "back": "โดยที่ พระราชบัญญัติ คณะกรรมการ จัดระบบ การจราจร"
    },
    {
        "front": "ทางบก (ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๓๕ - - - - - เป็น ส่วนราชการ สังกัด สำนักนายกรัฐมนตรี มี",
        "back": "ได้ บัญญัติ ให้ จัดตั้ง สำนักงานคณะกรรมการจัดระบบการจราจรทางบก"
    },
    {
        "front": "เลขาธิการ คณะกรรมการ จัดระบบ การจราจร ทางบก เป็น - - - - - การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ และ รับผิดชอบ ใน"
    },
    {
        "front": "ต่อ - - - - - มาตรา ๑๕ แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน พ.ศ.๒๕๓๔",
        "back": "นายกรัฐมนตรี ในการนี้ สมควร แก้ไข เพิ่มเติม"
    },
    {
        "front": "เสีย ใหม่ เพื่อให้ สอดคล้องกัน - - - - -",
        "back": "จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ - - - - -",
        "back": "ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๓๖ [68]"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ - - - - - กำหนดให้ เลขาธิการ คณะกรรมการ",
        "back": "ฉบับ นี้ คือ โดยที่ เป็นการสมควร"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ ใน สำนักงาน คณะกรรมการ พิเศษ เพื่อ ประสานงาน โครงการอันเนื่องมาจากพระราชดำริ และ",
        "back": "พิเศษ เพื่อ ประสานงาน โครงการอันเนื่องมาจากพระราชดำริ เป็น"
    },
    {
        "front": "รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี และ - - - - - แห่งชาติ",
        "back": "โดยที่ พระราชบัญญัติ คณะกรรมการ นโยบาย พลังงาน"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.๒๕๓๕ ซึ่ง ได้ ใช้ บังคับ แล้ว บัญญัติ ให้ จัดตั้ง สำนักงานคณะกรรมการนโยบายพลังงานแห่งชาติ - - - - -",
        "back": "เป็น ส่วนราชการ สังกัด สำนักนายกรัฐมนตรี มี"
    },
    {
        "front": "เลขาธิการ คณะกรรมการ นโยบาย พลังงาน แห่งชาติ เป็น ผู้บังคับบัญชา - - - - - ใน การปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "ข้าราชการ ใน สำนักงานคณะกรรมการนโยบายพลังงานแห่งชาติ และ รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี ในการนี้ ต้อง - - - - - พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ",
        "back": "แก้ไข เพิ่มเติม มาตรา ๑๕ แห่ง"
    },
    {
        "front": "แผ่นดิน พ.ศ.๒๕๓๔ ซึ่ง แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - - ๒) พ.ศ.๒๕๓๕",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - - ผู้บังคับบัญชา ข้าราชการ และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง",
        "back": "กำหนดให้ หัวหน้า ส่วนราชการ ทั้งสอง เป็น"
    },
    {
        "front": "ต่อ - - - - - นี้",
        "back": "นายกรัฐมนตรี จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ - - - - -",
        "back": "ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๓ [69]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ พระราชกฤษฎีกา แบ่ง ส่วนราชการ ภายใน ส่วนราชการ ตาม มาตรา ๘ - - - - -",
        "back": "วรรค สี่ แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน พ.ศ.๒๕๓๔ ที่ ใช้ - - - - - นี้ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "บังคับ อยู่ ใน วันที่ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - จนกว่า จะ มี กฎกระทรวง ว่าด้วย การแบ่งส่วน ราช การตาม มาตรา",
        "back": "คง ใช้ บังคับ ได้ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "๘ ฉ - - - - - แผ่นดิน พ.ศ.๒๕๓๔ ซึ่ง แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ โดยที่ รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร ไทย",
        "back": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓๐ ได้ บัญญัติ - - - - - ทบวง กรม ที่ ไม่ มี การ",
        "back": "ให้การ รวม หรือ โอน กระทรวง"
    },
    {
        "front": "กำหนด ตำแหน่ง หรือ อัตรา ของ ข้าราชการ หรือ ลูกจ้าง - - - - - ส่วนราชการ ดังกล่าว",
        "back": "เพิ่มขึ้น หรือ การ ยุบ เลิก"
    },
    {
        "front": "สามารถ ทำได้ โดย ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา ดังนั้น สมควร กำหนด - - - - - ตรา",
        "back": "ลักษณะ ของ กรณี ที่ สามารถ"
    },
    {
        "front": "เป็น พระราชกฤษฎีกา และ วิธีการ ดำเนินการ ของ แต่ละ - - - - - ดังกล่าว รวมทั้ง ปรับปรุง",
        "back": "กรณี และ รูปแบบ ของ พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัฐมนตรี และ ส่วนราชการ ระดับ กรม ทั้งนี้ เพื่อให้ สอดคล้อง กับ บทบัญญัติ",
        "back": "หลักเกณฑ์ การแบ่งส่วน ราชการ ภายใน สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐธรรมนูญ ดังกล่าว จึง - - - - -",
        "back": "จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - - ๕) พ.ศ.๒๕๔๕ [70]",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ ใน - - - - - ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อให้ มี การปรับปรุง โครงสร้าง ระบบ",
        "back": "วาระ เริ่มแรก ให้ ก.พ.ร.ดำเนิน การเสนอแนะ"
    },
    {
        "front": "ราชการ ระบบ งบประมาณ - - - - - เป็น องค์การมหาชน หรือ องค์กร รูปแบบ อื่น ที่",
        "back": "ระบบ บุคลากร การ ปรับเปลี่ยน ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "มิใช่ ส่วนราชการ เพื่อให้ การบริหาร ราชการ - - - - - ตอบ สนองความต้องการ ของ ประชาชน ทั้งนี้",
        "back": "แผ่นดิน เป็นไป อย่าง มีประสิทธิภาพ และ"
    },
    {
        "front": "ภายใน สอง ปี นับแต่ - - - - -",
        "back": "วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - “สำนักงาน เลขานุการ รัฐมนตรี” ใน พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน",
        "back": "๑๗ ให้ แก้ไข คำ ว่า"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.๒๕๓๔ และ ที่ แก้ไข เพิ่มเติม - - - - - ทุกแห่ง",
        "back": "เป็น คำ ว่า “สำนักงาน รัฐมนตรี”"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ - - - - - ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "ให้ ดำเนินการ แต่งตั้ง ก.พ.ร.ให้ แล้วเสร็จ"
    },
    {
        "front": "ให้ โอน งบประมาณ และ บุคลากร ของ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน - - - - - ราชกิจจานุเบกษา ไป เป็น",
        "back": "ตามที่ นายกรัฐมนตรี ประกาศ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชการ",
        "back": "ของ สำนักงาน คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ"
    },
    {
        "front": "ให้ อำนาจหน้าที่ - - - - - ทวิ และ ตาม มาตรา ๘ สัต ต ใน",
        "back": "ของ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน ตาม มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "ส่วน ที่ เกี่ยวกับ การแบ่งส่วน ราชการ และ - - - - - ซึ่ง แก้ไข เพิ่มเติม โดย",
        "back": "การ กำหนด อำนาจหน้าที่ ของ ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ - - - - - เป็น อำนาจหน้าที่ ของ ก.พ.ร.",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๓"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - มี อำนาจหน้าที่ เท่าที่ ไม่ ซ้ำ กับ อำนาจหน้าที่ ของ ก.พ.ร.",
        "back": "คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน และ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน คง"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำเนิน การปรับปรุง กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน และ กฎหมาย ว่าด้วย - - - - -",
        "back": "ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน เพื่อ"
    },
    {
        "front": "กำหนด ภารกิจ ของ ก.พ.ร.สำนักงาน คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ - - - - - ให้ เหมาะสม ซึ่ง",
        "back": "ราชการ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน และ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ต้อง ทำให้ แล้วเสร็จ และ - - - - - นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "เสนอ สภาผู้แทนราษฎร ภายใน สอง ปี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ ให้ บทบัญญัติ มาตรา ๑๕ - - - - - แผ่นดิน พ.ศ.๒๕๓๔ ก่อน การ",
        "back": "แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ - - - - - จนกว่า จะ มี การ แก้ไข เพิ่มเติม",
        "back": "นี้ คง ใช้ บังคับ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ กรณี ที่ - - - - - นายกรัฐมนตรี ไป บัญญัติ ไว้ ใน กฎหมาย",
        "back": "ส่วนราชการ ใด ขึ้น ตรง ต่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- - - - - - ฉบับ นี้ คือ โดยที่ เป็นการสมควร ปรับปรุง ระบบ บริหาร",
        "back": "เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ราชการ เพื่อให้ สามารถ ปฏิบัติงาน ตอบสนอง ต่อ การพัฒนา ประเทศ - - - - - ได้ อย่าง",
        "back": "และ การ ให้บริการ แก่ ประชาชน"
    },
    {
        "front": "มีประสิทธิภาพ ยิ่งขึ้น - - - - - ใหม่ ต้อง มี การ กำหนด นโยบาย เป้าหมาย และ",
        "back": "โดย กำหนดให้ การบริหาร ราชการ แนวทาง"
    },
    {
        "front": "แผนการ ปฏิบัติงาน เพื่อให้ สามารถ ประเมินผล การปฏิบัติ ราชการ ใน แต่ละ - - - - - กรอบ",
        "back": "ระดับ ได้ อย่าง ชัดเจน มี"
    },
    {
        "front": "การบริหาร กิจการ บ้านเมือง ที่ ดี - - - - - นโยบาย และ การปฏิบัติ ราชการ และ",
        "back": "เป็นแนว ทางใน การกำกับ การ กำหนด"
    },
    {
        "front": "เพื่อให้ กระทรวง สามารถ จัดการ บริหารงาน ให้ เป็นไปตาม - - - - - รูปแบบ การบริหาร ใหม่",
        "back": "เป้าหมาย ได้ จึง กำหนดให้ มี"
    },
    {
        "front": "โดย กระทรวง สามารถ แยก ส่วนราชการ จัดตั้ง เป็น หน่วยงาน ตาม ภาระหน้าที่ - - - - -",
        "back": "เพื่อให้ เกิด ความ คล่องตัว และ"
    },
    {
        "front": "สอดคล้อง กับ เป้าหมาย ของ - - - - - กำหนดให้ มี กลุ่ม ภารกิจ ของ ส่วนราชการ",
        "back": "งาน ที่จะ ต้อง ปฏิบัติ และ"
    },
    {
        "front": "ต่าง - - - - - เพื่อที่จะ สามารถ กำหนด เป้าหมาย การทำงาน ร่วมกัน ได้ และ มี",
        "back": "ๆ ที่ มี งาน สัมพันธ์กัน"
    },
    {
        "front": "ผู้รับผิดชอบ กำกับ การ บริหารงาน ของ กลุ่ม ภารกิจ นั้น โดยตรง - - - - - และ",
        "back": "เพื่อให้ งาน เป็นไป อย่าง มีประสิทธิภาพ"
    },
    {
        "front": "รวดเร็ว รวมทั้ง ให้ มี การ ประสาน - - - - - งบประมาณ เพื่อที่จะ ให้การ บริหารงาน",
        "back": "การ ปฏิบัติงาน และ การ ใช้"
    },
    {
        "front": "ของ ทุก ส่วนราชการ - - - - - มีประสิทธิภาพ และ ลด ความซ้ำซ้อน มี การมอบหมาย งาน",
        "back": "บรรลุเป้าหมาย ของ กระทรวง ได้ อย่าง"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ลด ขั้นตอน การปฏิบัติ ราชการ และ - - - - - ต่างประเทศ ให้ เหมาะสม กับ",
        "back": "สมควร กำหนด การบริหาร ราชการ ใน"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ การ ปฏิบัติหน้าที่ และ สามารถ - - - - - มี เอกภาพ โดย มี หัวหน้า",
        "back": "ปฏิบัติการ ได้ อย่าง รวดเร็ว และ"
    },
    {
        "front": "คณะผู้แทน เป็น ผู้รับผิดชอบ - - - - - ให้ มี คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ ราชการ เพื่อ",
        "back": "ใน การบริหาร ราชการ นอกจากนี้ สมควร"
    },
    {
        "front": "เป็น หน่วยงาน ที่ รับผิดชอบ ใน การ ดูแล - - - - - ระบบ การทำงาน ของ",
        "back": "การ จัด ส่วนราชการ และ การปรับปรุง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชการ อย่าง มีประสิทธิภาพ ต่อไป จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ภาค ราชการ ให้ มี การจัดระบบ"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๖) พ.ศ.๒๕๔๖ [71]"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- - - - - - ฉบับ นี้ คือ โดยที่ ใน ปัจจุบัน ได้ มี",
        "back": "เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น สำนักงานตำรวจแห่งชาติ และ กำหนดให้ ผู้บังคับการ ตำรวจภูธร จังหวัด ทำหน้าที่ หัวหน้า ตำรวจภูธร",
        "back": "การ โอน กรมตำรวจ ไป จัดตั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน ใน ส่วน ของ ชื่อ",
        "back": "จังหวัด จึง สมควร แก้ไข เพิ่มเติม"
    },
    {
        "front": "กรมตำรวจ และ ตำแหน่ง ของ ข้าราชการ ตำรวจ ใน กรมการจังหวัด ให้ สอดคล้องกัน - - - - -",
        "back": "จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐ [72]",
        "back": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ ใน ระหว่าง ที่ ยัง มิได้ - - - - - การ มอบอำนาจ ให้",
        "back": "มี การ ตรา พระราชกฤษฎีกา เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๓๘ แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน พ.ศ.๒๕๓๔ ซึ่ง แก้ไข",
        "back": "ปฏิบัติ ราชการ แทน ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ นี้ ให้ หลักเกณฑ์ เกี่ยวกับ การ มอบอำนาจ ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรา ๓๘ แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "บริหาร - - - - - เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน พ.ศ.๒๕๓๔ ซึ่ง แก้ไข"
    },
    {
        "front": "๕) พ.ศ.๒๕๔๕ ยังคง ใช้ บังคับ ต่อไป ได้ ทั้งนี้ ไม่ เกิน - - - - - นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "หกสิบ วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน - - - - - คือ โดยที่ เป็นการสมควร ปรับปรุง ระบบ การบริหาร",
        "back": "การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ รัฐบาล ที่ มุ่งเน้น การ จัด องค์กร ภาครัฐ ให้ สอดคล้อง",
        "back": "ราชการ ให้ สอดคล้อง กับ นโยบาย"
    },
    {
        "front": "กับ ทิศทาง - - - - - ที่ ยั่งยืน และ เพื่อให้ การปฏิบัติ ราชการ สามารถ อำนวยความสะดวก",
        "back": "การนำพา ประเทศ ไป สู่ การพัฒนา"
    },
    {
        "front": "และ ให้บริการ แก่ ประชาชน ได้ - - - - - มี การ มอบอำนาจ ให้ ปฏิบัติ",
        "back": "อย่าง มีประสิทธิภาพ ยิ่งขึ้น สนับสนุน ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เพื่อ เน้น การ บริการ ประชาชน ให้ มี ความสะดวก และ รวดเร็ว",
        "back": "ราชการ แทน ได้ กว้างขวาง ขึ้น"
    },
    {
        "front": "นอกจากนั้น เพื่อให้ การบริหาร ราชการ ใน ราชการบริหารส่วนภูมิภาค สอดคล้อง กับ ทิศทาง การพัฒนา - - - - -",
        "back": "ประเทศ และ ให้การ บริหารงาน แบบ"
    },
    {
        "front": "บูรณาการ ใน จังหวัด บรรลุผล สมควร ปรับปรุง - - - - - การ จัดทำ แผน พัฒนา",
        "back": "อำนาจ การ ดำเนินการ ของ จังหวัด"
    },
    {
        "front": "จังหวัด และ การ จัดทำ งบประมาณ ของ จังหวัด - - - - - ให้ มี คณะกรรมการ",
        "back": "ให้ เหมาะสม รวมทั้ง สมควร ส่งเสริม"
    },
    {
        "front": "ธรรมาภิบาล จังหวัด เพื่อ สอดส่อง - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ ใน จังหวัด ให้",
        "back": "และ เสนอแนะ การ ปฏิบัติภารกิจ ของ"
    },
    {
        "front": "ใช้ วิธี การบริหาร กิจการ บ้านเมือง ที่ - - - - - เป็นไป ด้วย ความ โปร่งใส",
        "back": "ดี อัน จะ ทำให้ การบริหาร"
    },
    {
        "front": "เป็นธรรม และ - - - - - ใน ทาง ปกครอง ของ อำเภอ เพื่อ สนับสนุน ให้",
        "back": "มี ความรับผิดชอบ ตลอดจน ปรับปรุง อำนาจ"
    },
    {
        "front": "เกิด - - - - - ให้ สำนักงาน คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ ราชการ เป็น ส่วนราชการ ใน",
        "back": "ความสงบเรียบร้อย ใน สังคม และ สมควร"
    },
    {
        "front": "สำนักนายกรัฐมนตรี และ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ - - - - - จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - ที่ ๘) พ.ศ.๒๕๕๓ [73]",
        "back": "ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล - - - - - นี้ คือ โดยที่ รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร ไทย",
        "back": "ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ"
    },
    {
        "front": "บัญญัติ ให้ องค์กร อัยการ เป็น องค์กร อื่น ตาม รัฐธรรมนูญ และ - - - - -",
        "back": "มาตรา ๒๕๕ วรรค ห้า บัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ให้ องค์กร อัยการ - - - - - ใน การบริหารงานบุคคล การ งบประมาณ และ การ ดำเนินการ",
        "back": "มี หน่วย ธุรการ ที่ เป็นอิสระ"
    },
    {
        "front": "อื่น โดย มี อัยการสูงสุด เป็น - - - - - จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ทั้งนี้ ตามที่ กฎหมาย บัญญัติ"
    },
    {
        "front": "อัคร พงศ์/Maker 22 พฤศจิกายน - - - - - พฤศจิกายน 2565 ไป",
        "back": "2565 ฐกฤต/Checker 22"
    },
    {
        "front": "ร - - - - -",
        "back": "มา/Authorizer 22 พฤศจิกายน 2565"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม - - - - - กันยายน ๒๕๓๔",
        "back": "๑๐๘/ตอนที่ ๑๕๖/ฉบับ พิเศษ หน้า ๑/๔"
    },
    {
        "front": "[2] มาตรา ๓/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - - ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[3] มาตรา ๘ แก้ไข เพิ่มเติม โดย - - - - - (ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๓",
        "back": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน"
    },
    {
        "front": "[4] มาตรา ๘ ทวิ - - - - - ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๓",
        "back": "เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "[5] - - - - - พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๓",
        "back": "มาตรา ๘ ตรี เพิ่ม โดย"
    },
    {
        "front": "[6] มาตรา ๘ จัตวา เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๓"
    },
    {
        "front": "[7] มาตรา ๘ เบญจ - - - - - ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๓",
        "back": "เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "[8] มาตรา ๘ ฉ เพิ่ม - - - - - แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๓",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "[9] มาตรา ๘ สัต ต เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๓"
    },
    {
        "front": "[10] มาตรา ๘ อัฏฐ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ - - - - -",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๓"
    },
    {
        "front": "[11] มาตรา ๑๐ วรรค สอง แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร - - - - - พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕)"
    },
    {
        "front": "[12] มาตรา ๑๐ วรรค สาม แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร - - - - - พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕)"
    },
    {
        "front": "[13] มาตรา ๑๐ - - - - - พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "วรรค สี่ แก้ไข เพิ่มเติม โดย"
    },
    {
        "front": "[14] - - - - - โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "มาตรา ๑๐ วรรค ห้า เพิ่ม"
    },
    {
        "front": "[15] มาตรา ๑๕ แก้ไข เพิ่มเติม - - - - - แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "[16] มาตรา ๑๖ วรรค ห้า เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ - - - - -",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕"
    },
    {
        "front": "[17] มาตรา - - - - - พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "๑๘ วรรค สี่ เพิ่ม โดย"
    },
    {
        "front": "[18] มาตรา ๑๘ วรรค - - - - - บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "ห้า เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "[19] มาตรา ๑๘ วรรค - - - - - บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "หก เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "[20] มาตรา ๑๘ วรรค เจ็ด เพิ่ม - - - - - แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "[21] มาตรา ๑๘ วรรค แปด เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร - - - - - พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕)"
    },
    {
        "front": "[22] - - - - - พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "มาตรา ๑๙ แก้ไข เพิ่มเติม โดย"
    },
    {
        "front": "[23] - - - - - ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "มาตรา ๑๙/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "[24] มาตรา ๒๐ แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - - ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[25] มาตรา ๒๑ แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ - - - - -",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕"
    },
    {
        "front": "[26] - - - - - โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "มาตรา ๒๑ วรรค เจ็ด เพิ่ม"
    },
    {
        "front": "[27] มาตรา ๒๑ วรรค แปด เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐"
    },
    {
        "front": "[28] มาตรา ๓๑ วรรค สาม แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ - - - - -",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๘) พ.ศ.๒๕๕๓"
    },
    {
        "front": "[29] มาตรา ๓๒ แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร - - - - - พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕)"
    },
    {
        "front": "[30] มาตรา ๓๔ วรรค สาม - - - - - บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๘) พ.ศ.๒๕๕๓",
        "back": "แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "[31] - - - - - พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "มาตรา ๓๘ แก้ไข เพิ่มเติม โดย"
    },
    {
        "front": "[32] มาตรา ๓๙ แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร - - - - - พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗)"
    },
    {
        "front": "[33] มาตรา ๔๐ แก้ไข เพิ่มเติม - - - - - แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "[34] - - - - - ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "มาตรา ๔๐/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "[35] หมวด ๗ การบริหาร ราชการ ใน ต่างประเทศ มาตรา - - - - - โดย พระราชบัญญัติ",
        "back": "๕๐/๑ ถึง มาตรา ๕๐/๖ เพิ่ม"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ บริหาร ราชการ - - - - -",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕"
    },
    {
        "front": "[36] มาตรา ๕๐/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร - - - - - พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕)"
    },
    {
        "front": "[37] มาตรา - - - - - บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "๕๐/๒ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "[38] มาตรา ๕๐/๓ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ - - - - -",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕"
    },
    {
        "front": "[39] มาตรา ๕๐/๔ เพิ่ม - - - - - แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "[40] มาตรา ๕๐/๕ - - - - - ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "[41] มาตรา ๕๐/๖ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร - - - - - พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕)"
    },
    {
        "front": "[42] มาตรา ๕๒ วรรค สาม - - - - - ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "[43] มาตรา ๕๒/๑ เพิ่ม โดย"
    },
    {
        "front": "[44] มาตรา ๕๓ - - - - - พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "วรรค หนึ่ง แก้ไข เพิ่มเติม โดย"
    },
    {
        "front": "[45] มาตรา ๕๓ วรรค สอง แก้ไข เพิ่มเติม โดย - - - - - (ฉบับ ที่ ๖) พ.ศ.๒๕๔๖",
        "back": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน"
    },
    {
        "front": "[46] - - - - - ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "มาตรา ๕๓/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "[47] มาตรา ๕๓/๒ เพิ่ม โดย - - - - - (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน"
    },
    {
        "front": "[48] มาตรา ๕๕/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - - ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[49] มาตรา ๕๗ (๑) แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - - ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[50] มาตรา ๕๗ (๖) แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร - - - - - พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗)"
    },
    {
        "front": "[51] มาตรา ๕๗ (๗) แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ - - - - -",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐"
    },
    {
        "front": "[52] มาตรา ๖๑/๑ - - - - - ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "[53] มาตรา ๖๑/๒ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร - - - - - พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗)"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "[54] มาตรา ๖๑/๓ เพิ่ม โดย"
    },
    {
        "front": "- - - - - พัฒนา ระบบ ราชการ มาตรา ๗๑/๑ ถึง มาตรา ๗๑/๑๐ เพิ่ม โดย",
        "back": "[55] ส่วน ที่ ๔ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร - - - - - พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕)"
    },
    {
        "front": "[56] มาตรา ๗๑/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - - ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[57] มาตรา - - - - - โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "๗๑/๑ วรรค สอง แก้ไข เพิ่มเติม"
    },
    {
        "front": "[58] มาตรา ๗๑/๒ เพิ่ม - - - - - แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "[59] มาตรา ๗๑/๓ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - - ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[60] - - - - - ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "มาตรา ๗๑/๔ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "[61] มาตรา ๗๑/๕ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕"
    },
    {
        "front": "[62] มาตรา ๗๑/๖ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ - - - - -",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕"
    },
    {
        "front": "[63] - - - - - ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "มาตรา ๗๑/๗ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "[64] มาตรา ๗๑/๘ เพิ่ม - - - - - แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "[65] มาตรา ๗๑/๙ แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - - ๗) พ.ศ.๒๕๕๐",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[66] มาตรา ๗๑/๑๐ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ - - - - -",
        "back": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕"
    },
    {
        "front": "[67] ราชกิจจานุเบกษา - - - - - ๒๕๓๕",
        "back": "เล่ม ๑๐๙/ตอนที่ ๒๑/หน้า ๖/๑๔ มีนาคม"
    },
    {
        "front": "[68] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๑๐/ตอนที่ - - - - - ๒๕๓๖",
        "back": "๑๒๗/ฉบับ พิเศษ หน้า ๑/๖ กันยายน"
    },
    {
        "front": "[69] ราชกิจจานุเบกษา - - - - - เมษายน ๒๕๔๓",
        "back": "เล่ม ๑๑๗/ตอนที่ ๓๗ ก/หน้า ๒๒/๒๘"
    },
    {
        "front": "[70] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม - - - - - ๒๕๔๕",
        "back": "๑๑๙/ตอนที่ ๙๙ ก/หน้า ๑/๒ ตุลาคม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก/หน้า ๑/๓๑ ตุลาคม ๒๕๔๖",
        "back": "[71] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๒๐/ตอนที่ ๑๐๘"
    },
    {
        "front": "[72] ราชกิจจานุเบกษา - - - - - กันยายน ๒๕๕๐",
        "back": "เล่ม ๑๒๔/ตอนที่ ๕๕ ก/หน้า ๑/๑๕"
    },
    {
        "front": "[73] - - - - - ๕๑/๗ ธันวาคม ๒๕๕๓ \"",
        "back": "ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๒๗/ตอนที่ ๗๕ ก/หน้า"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}
    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    
    // โค้ดอื่นๆที่จัดการกับการแสดงบัตรคำและการอัพเดต localStorage

  // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  //let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
      //flashcardElement.style.lineHeight = '5px';
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
